# 约翰·朗肖·奥斯丁 Austin, John Langshaw (Guy Longworth)

_首次发表于 2012 年 12 月 11 日；实质性修订于 2021 年 6 月 30 日_

约约翰·朗肖·奥斯丁（1911-1960 年）是牛津大学的怀特斯道德哲学教授。他在哲学的各个领域做出了许多贡献，包括对知识、感知、行动、自由、真理、语言以及语言在言语行为中的使用的重要研究。奥斯丁在言语行为研究中所提出的区分，尤其是他对言语行为、言外行为和言后行为的区分，在近期的研究中已经被视为一种规范性的地位。他在知识和感知方面的研究使他成为了“牛津现实主义”的广泛传统中的一员，这一传统从库克·威尔逊和哈罗德·亚瑟·普里查德延续到 J.M.辛顿、M.G.F.马丁、约翰·麦克道威尔、保罗·斯诺登、查尔斯·特拉维斯和蒂莫西·威廉姆森。他在真理方面的研究在最近关于句子意义能否用真值条件来解释的讨论中起到了重要作用。

* [1. 生平与工作](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#LifeWork)
* [2. 语言与真理](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#LangTrut)
* [2.1 语言与哲学](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#LangPhil)
* [2.2 语言与真理](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#LangTrut\*1)
* [2.3 言语行为与真理](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#SpeeActsTrut)
* [3. 知识和感知](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#KnowPerc)
* [3.1 知识](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#Know)
* [3.2 感觉知觉](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#SensPerc)
* [4. 行动与自由](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#ActiFree)
* [4.1 行动和借口](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#ActiExcu)
* [4.2 自由和能力](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#FreeAbil)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#Bib)
* [主要文献](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#PrimLite)
* [二级文献](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#SecoLite)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#Rel)

***

## 1. 生平与工作

约约翰·朗肖·奥斯丁（John Langshaw Austin）于 1911 年 3 月 26 日出生在英国兰开斯特，他的父亲是杰弗里·朗肖·奥斯丁（Geoffrey Langshaw Austin），母亲是玛丽·奥斯丁（婚前姓鲍斯-威尔逊，Mary Austin）。1922 年，他的家人搬到了苏格兰，他的父亲成为圣安德鲁斯的圣伦纳德学校（St. Leonard's School）的校长。

奥斯汀于 1924 年在修伯里学校获得古典学奖学金，并于 1929 年进入牛津大学巴利奥尔学院学习古典学。1933 年，他在文学和人文学科（古典学和哲学）方面获得一等学位，并当选为牛津大学索尔斯学院的研究员。他于 1935 年开始担任教职，成为牛津大学麦格达伦学院的研究员和导师。

奥斯汀早期的兴趣包括亚里士多德、康德、莱布尼茨和柏拉图（尤其是《忒伊泰特》）。他更多的当代影响包括 G.E.摩尔、约翰·库克·威尔逊和 H.A.普里查德。奥斯汀对普里查德的本科课程充满热情，据报道普里查德曾试图将他排除在外，但未成功。可以认为，奥斯汀对哲学问题的独特方法的某些方面源于他与这三位哲学家的接触。这三位哲学家都根据我们所做的更具体的判断来形成他们对一般哲学问题的看法。他们认为我们的具体判断（例如，在摩尔的情况下，“我知道我有双手”）通常比更一般的判断（例如，在摩尔的情况下，“我知道关于外部现实的事情”）更可靠。此外，奥斯汀与库克·威尔逊和普里查德有一些学说上的连续性，使他与“牛津现实主义”哲学学派保持一致。后者的核心观点是，知觉和知识是原始的理解形式，我们所理解的是我们环境中独立于我们理解它们的普通元素。（这三位思想家在某个时候都致力于这个立场的两个组成部分，但由于复杂的原因，有时会对第二个部分产生动摇。详见 Travis 和 Kalderon 2013 年的著作。）

在第二次世界大战期间，奥斯汀在英国情报部队服役。有人说他是“D-Day 情报的救命准确性的主要责任人”（据 Warnock 1963: 9 报道）。奥斯汀于 1945 年 9 月以中校军衔离开军队。他因情报工作而获得大英帝国勋章、法国战功十字勋章和美国功勋军官勋章的荣誉。

奥斯汀于 1941 年与让·库茨（Jean Coutts）结婚。他们有两个女儿和两个儿子。

战后，奥斯汀回到牛津大学。他于 1952 年成为怀特斯道德哲学教授。同年，他担任牛津大学出版社代表，并于 1957 年成为财务委员会主席。他在大学的其他行政工作包括初级监察员（1949-1950 年）和哲学副学科主席（1953-1955 年）。他曾担任亚里士多德学会主席（1956-1957 年）。他在 1955 年在哈佛大学发表了威廉·詹姆斯讲座（讲座的一个版本被出版为《如何用言语做事》-请参见参考书目中的 1962b）。他于 1951 年发明了纸牌游戏 CASE。

在此期间，奥斯汀编辑了 H.W.B.约瑟夫的《莱布尼兹哲学讲座》（1949 年），并翻译了戈特洛布·弗雷格的《算术基础》，以便作为考试内容（1950 年）。奥斯汀写作很少，发表更少。他的影响主要通过教学和其他形式的与哲学家的小规模接触来实现。他还开设了一系列“星期六早晨”讨论会，详细讨论了许多哲学主题和作品，包括亚里士多德的《尼各马可伦理学》，弗雷格的《算术基础》，路德维希·维特根斯坦的《哲学研究》，梅洛-庞蒂的《感知的现象学》，以及诺姆·乔姆斯基的《句法结构》。

约约翰·朗肖·奥斯丁于 1960 年 2 月 8 日在牛津去世。

（有关奥斯丁的生平、工作和影响的更多详细信息，请参见 Ayer 1978; Baldwin 2010; Berlin 1973b; Dancy 2010; Garvey 2014; Gustaffson 2011; Hacker 2004; Hampshire 1960; Travis and Kalderon 2013; Marion 2000a,b, 2009; Passmore 1957; Pears 1962; Pitcher 1973; Searle 2014; Urmson and Warnock 1961; Urmson 1967; Warnock 1963, 1973a; Warnock 1989: 1–10.）

## 2. 语言与真理

### 2.1 语言与哲学

在本节中，我们将讨论奥斯汀对语言研究在哲学中的更一般角色的看法。通常将奥斯汀与吉尔伯特·赖尔、P.F.斯特劳森和路德维希·维特根斯坦一起归为“普通语言哲学家”。然而，尽管这些思想家中的每一个在某种程度上都关注我们对普通语言的使用，但除此之外，这个标签应该包含什么还远不清楚。同样不清楚的是，这些被贴上这个标签的思想家是否应该被归为一组。

奥斯汀关心语言有两个主要原因。首先，语言使用是人类活动的核心部分，因此它本身就是一个重要的主题。其次，语言研究是对哲学主题追求的一种辅助手段，甚至对于某些主题来说，是一个重要的前提。奥斯汀对语言使用的许多独特思考都是在讨论其他主题的过程中产生的（尤其是他的《为借口辩护》1957 年）。

理解奥斯汀哲学的一种途径是通过思考斯图尔特·汉普郡的以下评论：

> \[奥斯汀]在对待哲学论证时，无论是逐句还是整体，都无法摆脱对真理和准确性的相同标准的应用，就像他对其他严肃的主题一样。他无法为哲学问题采取特殊的语调或心态。(汉普郡 1960: 34)

简而言之，对于奥斯丁来说，重要的是哲学家在试图阐明立场和论证时，应符合普通的真实性、准确性等标准。一方面，这对哲学家提出了一般性的挑战，他们很容易无法满足这一挑战。这个挑战要么是利用普通词汇或概念来提出至少在普通标准下是真实（或准确等）的主张或判断；要么是进行必要的工作，建立适当的技术词汇，然后用它来表达根据适当标准是真实（准确等）的内容。另一方面，这为奥斯丁提供了他认为是一个相对可靠的处理一般哲学问题的方法：首先，找到那些一般哲学问题与我们通常提出和确信自己能够提出的更具体主张或判断之间的联系；其次，在足够多的情况下，以足够多的方式提出相关的主张或判断，以回答一般哲学问题。

奥斯丁认为，在匆忙回答一般哲学问题时，哲学家往往忽视了在提出和评估普通主张和判断时涉及的微妙之处。对于忽视这些微妙之处所带来的风险，有两个突出的问题。首先，哲学家可能会忽视我们在日常语言使用中所做的区分，而这些区分与我们的关注和主张有关。其次，未能充分利用普通语言的资源可能使哲学家容易陷入似乎是被迫在不可接受的选择之间做出抉择的境地。在这里，奥斯丁警告道：

值得记住的是...我们不能期望在复杂的情况下找到简单的标签...无论我们的语言装备得多么充足，它永远无法预防可能出现并需要描述的所有可能情况：事实比措辞更丰富。（1957 年：195）

在奥斯汀的观点中，语言很可能为其通常用途而设计得很好。但是，特殊或特别复杂的情况可能需要特殊处理。当涉及到一个句子是否可以在特定情况下用来陈述真实或虚假的问题时，这往往是一个特别的责任：

我们说，例如，某个陈述夸张、模糊或大胆，描述有些粗糙或误导性或不太好，叙述相对笼统或过于简洁。在这些情况下，坚持用简单的方式决定陈述是“真还是假”是没有意义的。贝尔法斯特是不是在伦敦北面？银河是不是像煎蛋一样的形状？贝多芬是不是酒鬼？威灵顿赢得了滑铁卢战役是不是真的？在陈述中有各种各样的成功程度和维度：陈述与事实的吻合程度或多或少地不同，在不同的场合、不同的目的和意图下以不同的方式呈现。（1950a: 129–130）

奥斯汀在这里提出了两点。首先，当面临这种选择时，我们不应坚持用简单的方式决定陈述是真还是假（或者一个表达是否适用于某个事物）。有些情况很复杂，在其中的一些情况下，我们能够通过说更多的话来应对一些复杂性：“嗯，如果你以以下方式理解这个说法，贝尔法斯特确实在伦敦北面。”其次，这些复杂性可以采取不同的形式，并且在不同的场合中可能有不同的重要性。根据我们之前的对话和我们在讨论这个问题时的具体意图和目的，可能明显的是，在那个特定的场合，我们会理解这些复杂性，而不需要明确表达它们，所以以下陈述是可以的：“是的，贝尔法斯特确实在伦敦北面。”

奥斯丁对哲学中对日常语言的关注的角色的观点总结如下：

> 首先，词语是我们的工具，至少我们应该使用干净的工具：我们应该知道我们的意思和我们不知道的，我们必须防范语言给我们设下的陷阱。其次，词语并不是（除了在它们自己的小角落里）事实或物体：因此，我们需要将它们从世界上剥离出来，与之分离并对抗，这样我们才能意识到它们的不足和任意性，并且可以不带偏见地重新审视世界。第三，更有希望的是，我们共同的词汇库包含了人们在许多代人的一生中发现的所有值得区分的东西和他们发现的值得建立的联系：这些肯定更加可靠，因为它们经受住了适者生存的长期考验，并且在所有普通和合理的事务中至少更加微妙，比你我在下午的扶手椅上可能想出的任何最受欢迎的替代方法。（1957 年：181-182）\[1]

奥斯丁认为，至少在某些主题上，哲学思考的一个重要前提是对我们用来谈论该主题的语言以及我们使用语言的方式进行详细研究。

奥斯丁并不认为语言的研究仅仅是哲学或科学理论的一个前提。即使理论的结果可能是修正性的（参见例如 1957 年：189），他也不排斥理论构建。他关心的只是这样的理论构建应该有适当的基础，并且不应该受到我们在日常语言使用中标记的区别的忽视。此外，奥斯丁在“词语和事实或物体”之间划分了一个重要的区别，并且似乎暗示我们有办法研究世界——即事实和物体——而不受我们的词语所施加的“眼罩”束缚。我们将在[第 2.2 节](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#LangTrut\*1)中回顾奥斯丁对世界（包括他认为是特定或具体的事实）和词语（包括我们在使用词语时所做的陈述）之间的区别。我们还将在[第 3.1 节](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#Know)中回顾奥斯丁关于我们可以对世界有无眼罩的意识的观点——即我们在经历中所运用的语言或判断能力不会对我们产生束缚。

可以说，奥斯丁的工作已经被广泛的基于普通语言的方法逐渐抛弃了。保罗·格赖斯在他的《言辞之道研究》（1989 年）中的工作，在对这些方法进行负面评估时起到了重要作用，包括奥斯丁的工作的某些方面。格赖斯工作中的一个核心思想是，我们使用语言的方式——粗略地说，我们认为在哪些情境下使用哪些句子是合适或不合适的，或者在这些情境下我们会或不会说什么——并不仅仅是与各自情境的性质和句子相关的正确性条件的简单函数。相反，关于适当性的判断也受到我们对与对话伙伴的合理合作要求的敏感性的驱动。人们认为，普通语言哲学家，包括奥斯丁在内，对适当性判断所受的额外参数不够敏感（有关这种攻击的早期论述，参见 Ayer 1967 和 Searle 1966）。本条目的范围不包括试图评估奥斯丁是否真的应该被视为这些反对意见的目标，或者如果他应该被视为这样的目标，这些意见是否显示了他的工作的弱点。然而，在进行任何这样的评估时，重要的是要注意，奥斯丁对普通语言的利用从来不是简单地诉诸于在整体情境中我们是否认为使用某个句子是合适或不合适。相反，奥斯丁和我们一样，对语言使用的细微评估敏感，并且当他判断在某个场合上的话语是错误的或无意义的时候，他意图将这种判断与对其他更轻微的否定评估进行对比，例如关于仅仅是不合适或不礼貌的说法。此外，奥斯丁对我们基于一种或另一种更细微的对句子使用的评估的情境的具体特征也很敏感。正如他强调的，“真理需要两个人”（1950a: 124 fn.1）。奥斯丁还对词语和世界之间的其他形式的交流中的参与者的细节敏感。

（有关奥斯丁对哲学问题的方法的讨论，涉及他作为普通语言哲学家的分类，请参见 Berlin 1973b; Cavell 1965; Garvey 2014; Grice 1989: 3–21; Gustafsson 2011; Hampshire 1960, 1965; Kaplan 2018: 1–39; Longworth 2018a; Marion 2009; Martin ms (Other Internet Resources); Pears 1962; Pitcher 1973; Putnam 1994; Quine 1965; Reimer 2018; Searle 1966; Soames 2003: 171–219; Travis 1991; Urmson 1965, 1967; Urmson and Warnock 1961; Warnock 1973a, 1989: 2–10; White 1967.）

### 2.2 语言与真理

本节的主题是奥斯丁关于真理的观点。奥斯丁关于真理的观点散布在他的作品中，但他对这个主题最明确的讨论出现在论文《真理》（1950a）中（另见 1953 年、1954 年 ms、1956 年 b、1962 年 b、1962 年 c）。奥斯丁关于真理的独特主张包括以下内容：

(1)

谓词“是真的”具有描述性功能：它用于表征_陈述_和_事实_之间的关系的存在（1950a：117-121）。

(2)

决定一个陈述是否为真的_事实_是_个别的_，例如事物、特征、事件和事态（1950a：121-124；1954ms：_passim_）。

(3)

陈述和事实之间的关系，支撑着陈述的真实性或虚假性，本身又由句子和事实类型之间的关系以及陈述和特定事实之间的关系所支撑（1950a: 121–133）。

(4)

人类的判断参与确定一个特定事实是否使陈述成为真实。而且，判断是以一种对陈述的意图和目的敏感的方式参与的。因此，真实性不是一种简单的关系，仅仅是句子类型（根据它们的意义）和特定事实之间的关系。使用相同句子对相同事实进行陈述，但在不同场合下，根据不同的意图和目的，一对陈述的真值可能不同（1950a: 122 fn2; 1962a: 40–41, 62–77, 110–111; 1962b: 142–147）\[3]。

(5)

尽管（1），奥斯丁似乎支持一种关于真理的_通脱式主义_，即真理是一个薄弱或非解释性的概念。根据这种通脱式主义，说一个陈述是真的只是说该陈述具有一种或另一种更具体的积极品质，例如令人满意、正确、公正等（1950a: 130; 1956b: 250–251; 1957: 180）。

让我们从（1）-（3）开始。奥斯丁的 1950a 表面上是在回应斯特劳森 1949 年的提议，根据该提议，“是真的”这个谓词的功能是促进肯定或同意的行为，而不是描述事物，例如陈述具有真理属性。简而言之，斯特劳森声称“是真的”具有_履行_而不是_描述_的功能。他指责他的对手犯了_描述谬误_：将实际上用于履行目的的表达式或表达式的使用方面视为仅具有描述目的。奥斯丁的目标之一是捍卫“是真的”这个谓词具有描述功能的观点（也许除了它还具有一个或多个履行功能）。在追求这一目标的过程中，奥斯丁还提出了一些关于真理谓词的独特建议。

让我们转向奥斯丁关于真理的核心。奥斯丁将他对真理的描述呈现为对“陈述”的描述。然而，“陈述”至少有两种含义，既包括历史事件中陈述某事的情况（我将其称为“陈述”），也包括其中所陈述的事物或命题（我将其称为“所陈述的内容”）。奥斯丁对这种区别并不特别在意，但我们可以以一种尊重这种区别的方式重构他所说的大部分内容（有关这种区别的讨论，请参见 Cartwright 1962）。

奥斯丁的主要兴趣似乎是“陈述”的真实性。他写道，“‘陈述’之所以有价值，是因为它明确地指的是一个话语者对句子的历史使用”（1950a: 121）。然而，除非其中所陈述的内容是真实的或虚假的，否则通常不会说“陈述”本身是真实的或虚假的。相反，陈述会被评估为正确或错误、适当或不适当等等。然而，可以认为正确的陈述与陈述一个真实的陈述密切相关。奥斯丁的描述可以被理解为对陈述的条件的描述，使得其中所陈述的内容是真实的。\[[6](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/notes.html#note-6)]

约翰·朗肖·奥斯丁以以下方式阐述了他对真理的核心观点：

> 什么时候一个陈述是真实的？诱惑是回答（至少如果我们限制在“直接”陈述上）：“当它与事实相符时”。作为标准英语的一部分，这几乎不可能是错误的。实际上，我必须承认，我真的不认为它是错的：真理理论是一系列的真理。然而，它至少可能会引起误导。（1950a: 121）

约约翰·朗肖·奥斯丁在这里支持的公式中，存在两个明显的潜在误导来源，即对"对应"和"事实"的诉诸。奥斯丁试图通过解释这两个诉求应该如何理解来防止我们被误导。奥斯丁在他的《真理》（1950a）中主要关注对应的本质。他在他的《对事实不公平》（1954ms）中更全面地处理了事实。

在解释对应的过程中，奥斯丁诉诸了两种（他所称的）"约定"的类型（参见上述（3））：

* _描述性约定_。这些将_句子_与世界中的情境、事物、事件等_类型_相关联。
* _指示性约定_。这些将_陈述_（陈述）与世界中的_历史_（特定、具体）情境、事物、事件等相关联。（1950a：121-122）\[9]

_描述性_约定将句子与事物存在的方式（类型）相关联：与情境、事物、事件等存在的方式相关联。例如，句子“猫在垫子上”与一种事物存在的方式相关联，即猫在垫子上。不同的历史情境可能属于该类型。例如，该类型的一个历史情境可能涉及洛戈斯（德里达的猫），而同一类型的另一个历史情境可能涉及虚无（萨特的猫）。同样，发生在不同时间的猫垫配对将是不同的历史情境或事件，但可能属于相同的类型。

相比之下，_指示性_约定将特定的陈述（它们本身是历史事件）与可接触的历史情境、事物、事件等相关联。例如，考虑以下简化情况。有两种可接触的情境，其中一种是猫在垫子上的类型，另一种是狗在油布上的类型。描述性约定并不能确定说话者在特定场合上想要谈论的是这两种可接触情境中的哪一种。为了实现这一点，说话者必须找到一种方式来表明他们的目标是选择，比如说，狗在油布上的情境。他们可以通过在特定场合使用现在时态或指点等方式来实现这一点。（1950a：121-126）\[10]

有了这个机制，奥斯汀继续说道：

> 当陈述与它通过指示约定（即“指的”那个）相关联的历史事实状态（或例如，情况、事物、事件）与用于进行陈述的句子通过描述约定相关联的类型相符时，该陈述被认为是真实的。 （1950a：122）

“is of a type with which” 是什么意思？奥斯汀在省略的脚注中对他的解释进行了扩展：

> “is of a type with which” 的意思是“与那些标准事实足够相似”。因此，为了使一个陈述为真，一个事实必须与其他某些事实_相似_，这是一种自然关系，但也必须_足够_相似以获得相同的“描述”，这不再是纯粹的自然关系。说“这是红色的”并不等同于说“这与那些相似”，甚至不等同于说“这与那些被称为红色的相似”。我可以直接看到事物是_相似的_，甚至是“完全相似的”，但我无法直接看到它们是_相同的_——在称它们为相同的颜色时，涉及到一个额外的约定，除了约定给予它们所说的颜色的名称之外。（1950a: 122 fn.2）

英语句子“这是红色的”通过描述性约定与一种事物存在的方式相关联：一种由所有历史情境或事态实例化的方式，其中选定的事物是红色的。根据奥斯丁的观点，如果通过指示性约定在陈述中选定的事物与标准情境或事态在足够程度上相似，那么使用该句子进行陈述是正确的。因此，我们依赖于一系列被认为是所需类型的标准实例的存在。我们可以看到，通过指示性约定在这个陈述中选定的事物在各种方式上与那些标准实例相似和不相似。我们需要回答的问题是：这个事物与标准实例在颜色上是_相同_类型的吗？也就是说，它们的颜色是相同的吗？根据奥斯汀的观点，我们不能简单地通过观察来回答这个问题。在至少有些程度上，我们必须决定当前实例在相关方面是否与标准实例足够相似，以便将其视为完全相同类型的实例。

请注意，根据奥斯汀的观点，事态（等等）本身并不会强制它们属于某种类型。在这种程度上，它们不能单独确定哪些命题陈述对它们来说是真实的。因此，真实陈述所对应的事物（至少在这种意义上）是_个体_（参见上面的（2））。然后，陈述所对应的事物似乎与哲学家们通常理解的“事实”非常不同。因为事实通常被认为类似于命题，可以通过形式为“事实是_p_”的实例来完全捕捉。而且似乎这种类型的元素会强制进行一种或另一种分类的正确性。奥斯汀对事实的观点在他的《对事实不公平》（1954ms）中更加详细地阐述。在那里，奥斯汀首先明确表示，他使用“事实”这个词，具有词源的先例，来指代个体。其次，奥斯汀勾勒了一种关于命题事实论的观点，即将其用作间接指称个体的方式，这些个体使得指定的命题成为真实。然而，奥斯汀关于真理的基本观点在很大程度上可以与他对事实和事实论的观点分离开来。

人类判断或决策在中介特定事物的分类过程中的作用，意味着它们的正确分类可能会因为分类的具体特征而有所不同（参见上述第 4 点）。例如，对于某些目的而言，涉及玫瑰的历史事态与涉及红色事物的标准情况足够相似，以至于可以将它们归为同一类别；而对于其他目的而言，它们的相似性可能被其与标准案例的不同之处所抵消。此外，被视为标准案例的事物可能会随着分类目的的变化而有所不同，并且随着新的案例被视为特定类型而发生变化。

我们陈述的准确性或错误性与事实的依赖方式可能会因为分类场合的具体特征的变化而有所不同，尤其是与对话参与者的意图和目的的变化有关。正如奥斯丁所说，

现在似乎普遍认识到，如果你只是拿一堆句子……以某种语言无可挑剔地表达出来，那么将它们分成真假是没有问题的；因为（不考虑所谓的“分析”句子）真假问题不仅仅取决于一个句子的本质，也不仅仅取决于它的意义，而是广义上取决于它被说出的环境。句子本身并不是真或假的。（1962a: 110–111. 另见 40–41, 65）

而环境可以以各种方式起作用，不仅仅是提供或未能提供适当的事实组合：

……在陈述真实或虚假的情况下，就像在咨询得当或不得当的情况下一样，话语的意图和目的以及其上下文都很重要；在学校教科书中被判断为真实的内容在历史研究中可能不被如此判断。考虑一下……“拉格兰勋爵赢得了阿尔马战役”，记住阿尔马战役是一场真正的士兵战役，而拉格兰勋爵的命令从未传达给他的一些下属。那么拉格兰勋爵是否赢得了阿尔马战役呢？当然，在某些情况下，也许在学校教科书中，这样说是完全合理的——这可能有些夸张，也不会有给拉格兰勋爵颁发奖章的问题……“拉格兰勋爵赢得了阿尔马战役”在某些情况下是夸张的，适用于某些情境而不适用于其他情境；坚持它（即_句子_）的真实性或虚假性是没有意义的。（1962b：143-144，插入语添加）

在这里需要区分两个问题。首先，句子“拉格兰勋爵赢得了阿尔马战役”是真实的吗？其次，在特定场合使用该句子时，所陈述的内容是否真实？为了对第一个问题给出肯定的答案，每次使用该句子都必须是真实的，或者导致一个陈述是真实的。\[14] 但是，尽管该句子可以在学科书中用来做一个真实的陈述，但它也可能在历史研究中使用，或者在支持拉格兰的装饰时，做出一个虚假的陈述。因此，该句子在每个场合上并不具有相同的真值：该句子本身既不是真的也不是假的。相比之下，没有理由否认在使用该句子时所陈述的事实是真实的：特别是，没有理由否认学科书中使用该句子所陈述的内容是真实的。因此，只要我们愿意承认一个句子可以在不同的场合用来做出不同的陈述（参见奥斯汀在《感觉与感性》中对“真实”讨论的相关例子），第二个问题可以给出肯定的答案。

我们应该避免对奥斯汀的可能误解。他的论点最多只表明，决定特定真值的事实与场合有关。这并不能推翻一种自然观点，即一个句子可以从一个场合携带其“意义”，从而具有字面意义。然而，如果我们希望保留这个想法，我们必须放弃句子意义仅仅与所谈论的事实相结合来确定真值的想法：我们必须拒绝句子意义决定真值条件的想法。可以合理地说，我们还应该放弃仅凭意义来确定陈述内容的想法（至少在后者决定真值条件方面）。采取这种立场，我们将拒绝根据真值条件来确定意义的观点。

奥斯汀的观点引发了一种可能性，即产生了没有可评估真值陈述的言辞

假设我们将“法国是六边形”与事实对立，也就是说，假设我们将其与法国对立，那么它是真还是假呢？嗯，如果你愿意，可以说在某种程度上是真的；当然，我能理解你所说的它在某些意图和目的上是真实的。对于一个高级将军来说，这已经足够了，但对于一个地理学家来说就不够了……我们如何回答这个问题，法国是否是六边形？它只是一个粗略的描述，这就是关于“法国是六边形”与法国关系的正确而最终的答案。它是一个粗略的描述；它既不是真的也不是假的。（1962b: 143）

奥斯汀在他最后的否定中所描述的是与法国相关的“法国是六边形”这个句子。他并不否认，在某些情况下，出于特定的意图和目的，人们可能会使用这个句子来陈述一个真理。然而，他提出，在某些情况下，话语的环境可能使得使用句子时无法做出可评估真假的陈述。

假设，例如，有人突然说出“法国是六边形”，没有表达任何意图和目的。在这种情况下，除了所使用的词语及其含义外，我们没有其他依据来确定这个话语是真还是假。但是，这些词语可能被用来表达各种陈述，这些陈述的真假取决于各种事实。因此，除非我们愿意承认这个话语既是真的又是假的，否则我们应该暂时搁置这种评估方式：尽管这样的话语包含一个完全有意义的句子，但它既不是真的也不是假的。奥斯汀认为，我们使用词语的方式总是容易出现这种失败，尤其是在进行哲学时。当在非常规的情况下使用，或者在没有足够背景来支持真实或虚假陈述的情况下使用时，词语可能会在这种意义上让我们失望。

奥斯汀对他所描绘的真理解释并不要求普遍性。然而，人们自然会想知道这种解释能够自然地扩展到他没有明确尝试纳入其范围的陈述类型的程度。这里可能存在的压力点包括涉及否定的陈述（参见 1950a：128-129，129 脚注 1）、量化的陈述（参见 1962b：144）或条件陈述，以及必然真理的陈述。在这里，奥斯汀的辩护者有三个主要选择。首先，可以尝试将一些情况纳入奥斯汀解释的自然概括范围内（例如，参见 Warnock 1989：56-61）。其次，可以允许一些这样的情况需要独特的处理，但同时认为它们仍然可以与奥斯汀提供的解释联系起来，作为真理范畴的进一步类型。第三，可以尝试论证一些这样的情况非常独特，以至于适用于它们的积极评估形式实际上并不是关于真理的评估形式。

让我们转向[(5)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum2.2-5)，即奥斯丁对真理通货紧缩观点的认可程度的问题。分类器“通货紧缩主义者”的混乱使用倾向使得这个问题很难以有益的方式进行讨论。然而，我们至少可以考虑一些奥斯丁可能认为真理具有解释作用或否认其具有这种作用的方式。显然，奥斯丁希望拒绝斯特劳森非常强的通货紧缩主义形式，即真理的功能是完全履行性的：说一个陈述是真的，恰恰等于自己认同那个陈述。此外，没有迹象表明奥斯丁认为可以对通过陈述来表达陈述的表达给出解释，而不涉及对其陈述将受到一种或另一种形式的积极评价的条件的考虑——在最一般的层面上，考虑它们的正确性条件。然而，奥斯丁经常将真实和虚假本身描述为各种更具体形式的评价中的正负极标签。

> 当讨论陈述时，我们变得着迷于“真理”，就像我们在讨论行为时变得着迷于“自由”一样。只要我们认为唯一需要决定的是某个行为是否自由地完成，我们就无法取得任何进展：但是，一旦我们转而考虑与之相同的连接中使用的其他许多副词（“偶然地”，“不情愿地”，“无意地”等），事情就变得更容易了，我们就会明白不需要得出“因此，它是自由地完成的（或不自由地完成的）”这种形式的结论推理。像自由一样，真理是一个最低限度或虚幻的理想（关于滑铁卢战役或_Primavera_的真相，整个真相，仅仅是真相）。 (1950a: 130; 另见 1956b: 250–251, 1957: 180)

约约翰·朗肖·奥斯丁在这里的观点似乎是这样的。我们在对陈述进行正面评价时使用了许多具体形式：它们可能是公正的、合理的、准确的、精确的、充分的、令人满意等等。（请记住，奥斯丁认为每种评估形式都是与场合相关的：例如，在这个特定场合上，公正和合理的判断是什么。）当我们说陈述中所陈述的是“真实的”时，实际上是在说陈述满足了“最低限度”的条件，即能够接受其中一种或多种具体形式的正面评价。这种观点与某些更强的真空主义观点一致，这些观点认为与真实相关的正面评价方式在解释中没有非派生性的作用。此外，这种观点可以采取更或者更少激进的形式。它最激进的形式将真理视为更具体的正面评价方式的简单析取，这些方式之间没有统一的共同性。这种观点将是一种独特的真空主义形式，因为它拒绝了真理本身在解释中起到基本作用的观念。它较不激进的形式允许真理对具体的正面评价方式施加统一的必要条件，并通过对具体方式的管理，在解释陈述中起到基本作用。后一种观点不会被视为一种有趣的真空主义形式，尽管它本身可能是一个有趣的立场。

在他的《如何交谈》（1953）中，奥斯汀讨论了关于真实性评估的一系列重要方式，涵盖了更多细致的评估模式。另请参阅 Chisholm 1964 和 Warnock 1989: 47–56 中对本文的讨论。

（有关奥斯汀关于真理的论述，请参阅 Barwise 和 Etchemendy 1987; Bennett 1966; Crary 2002; Davidson 1969; Grice 1989: 3–40; Hansen 2014; Kirkham 1995: 124–140; Mates 1974; Narboux 2011; Putnam 1994; Recanati 1994: 1–5, 121–130, 141–153; Searle 1966; Strawson 1950, 1965; Travis 1991, 2005, 2008: 1–18, 2011; Warnock 1973c, 1989: 45–64, 135–145, 163–4 fn.74; White 1967; C.J.F. Williams 1973。）

### 2.3 言语行为和真理

在本节中，我们将考虑奥斯汀对言语行为的一些方面——用言辞来做事情（主要参考文献有：1962b、1956b 和 1963；另见 1946: 97–103、1950a: 130–133、1953）。我们将考虑以下几个主题。

(1)

在他对言语行为的研究中，奥斯汀提出了一个不同的理由，解释了为什么句子在给定其意义的情况下不能与事实结合来确定真值。第二个理由是基于一个事实，即任何句子都可以用于执行各种语言行为。虽然在陈述时，我们通常会产生可以判断为真或假的陈述，但在执行其他语言行为时，我们不需要产生以这种方式可判断的东西。因此，第二个理由依赖于两个子论点：首先，一个句子在某个场合上是否被用来进行陈述——更一般地说，是否可判断为真或假——取决于不仅仅是它的意义；其次，除了进行陈述之外，句子的某些用法不能被正确地判断为真或假。

(2)

与（1）相关的是奥斯丁对“陈述性言语”和“执行性言语”的区别的讨论——广义上，适合以真实性为评价标准的言语，以及广义上，只适合其他形式评价的言语（1962b：1-93）。

(3)

除了讨论所谓的陈述性-执行性区别外，奥斯丁还勾勒了言语行为类型之间的区别，包括“言语行为”、“言外之意行为”和“言外之效行为”——广义上，即说任何事情，以特定力量说出某事（例如，作出陈述，提出问题，提出请求），以及以特定力量说出某事的进一步影响（例如，让听众相信某事，让他们告诉你某事，或者让他们按照你的要求去做某事）。现在广泛认可需要进行这种区分，并且可能是奥斯丁对最近工作的主要贡献（1962b：83-164）。

(4)

约约翰·朗肖·奥斯丁对他关于主题（3）的讨论的更广泛意义提出了一些神秘的建议，涉及他所称之为“真/假迷信”和“价值/事实迷信”的问题（1962b: 148–164）。

最近一些讨论中出现了一个主题，但我们不会在这里讨论

(5)

在讨论他的主要话题时，奥斯丁有时会使用语言的“严肃”和“非严肃”用法之间的区别，并暗示非严肃用法是从严肃用法中派生出来的。（大致上，这个区别是对小说或舞台上真实断言和模拟断言之间区别的概括。参见奥斯丁 1962b: 104。）雅克·德里达对这个区别的地位和奥斯丁似乎给予某些他认为是严肃用法的优先权提出了质疑。约翰·西尔回应了德里达的质疑，这个问题成为了那些支持西尔在这个领域更“分析”方法的人和那些支持更“大陆”方法的人之间一些尝试交流的来源。（参见德里达 1977 和西尔 1977。关于争议的某些方面的最新讨论，请参见德·盖恩斯福德 2009、A.W.摩尔 2000、里士满 1996、里克斯 1992。）

奥斯丁在考虑句子与事实共谋以确定真值的第二个原因时，提出了一个有用的区别是否可以划分（陈述性）句子用于发表陈述（奥斯丁称之为“陈述性”），以及用于执行某种行为的可用句子（奥斯丁称之为“履行性”）（参见上面的主题（2））。奥斯丁列举的关于假定的履行性的例子包括：“我认为……是我合法结婚的……”——在婚礼仪式上说出；“我将这艘船命名为“伊丽莎白女王”——在船尾砸破瓶子时说出；“我把我的手表给我的兄弟”——在遗嘱中出现；“我打赌明天会下雨，赌六便士”（1962b: 5）。关于这些例子，奥斯丁写道：

在这些例子中，很明显，（在适当的情况下）说出这句话并不是在描述我所做的事情，也不是陈述我正在做它。所引用的任何话语都不是真实的或错误的：我断言这是显而易见的，不需要争论。（1962b: 6）

有时候，人们认为奥斯汀试图捍卫这种履行论的观点。然而，他的演讲中有四个特点表明他的观点并不那么简单。首先，奥斯汀将问题提出为关于话语使用中的句子类型的分类问题，而我们已经看到他对句子和它们偶然使用之间的所谓关联持怀疑态度。其次，奥斯汀在这里以及其他地方未能对他断言所引用的任何话语都不是真实的或错误的提供严肃的论证。第三，奥斯汀使用了明显的履行形式“我断言……”，而这种形式似乎证明了履行论缺乏真值的一般性。最后，奥斯汀在两页前的脚注中发出以下警告：“这些部分中所说的一切都是暂时的，可能会在后面的部分中进行修订。”（1962b: 4 fn.1）

约约翰·朗肖·奥斯丁继续讨论了两种表述方式似乎完全不同的评估方式。如前所述，陈述句是根据真实与虚假的维度进行评估。相比之下，履行句则是根据“幸福”和“不幸福”，或者“顺利”和“不顺利”的维度进行评估。以“我愿意……成为我合法结婚的……”这句话为例，并简化奥斯汀的讨论，这个履行句可能会有两种主要的不幸或不顺利。首先，有“失效”：

> …如果我们……错误地说出这个公式，或者……我们没有资格执行这个行为，因为我们已经结婚了，或者是财务主管而不是船长主持仪式，那么所讨论的行为，即结婚，根本就没有成功地完成，……没有实现。（1962b：15-16）

其次，存在着_滥用_：在这些情况下，行为是被执行的，但不真诚，例如设立一段婚姻。

重要的是要看到，即使一般来说，使用言行为的一些事情——例如结婚、命名、遗赠和打赌——既不是真实的也不是虚假的，而是可以评估为幸福或不幸的，这并不意味着真理不重要。这取决于不仅仅是基本的主张，即这些类型的行为_本身_不是真实的或虚假的，而且还取决于这样的主张，即这些类型的特定行为也不是其他可以评估为真实或虚假的类型。奥斯丁承认行为可以属于多种类型（或者，也许，不同的行为可以同时进行）：

说我相信你“是”有时是接受你的陈述；但它也是一个断言，这个断言不是通过严格的履行性表达“我接受你的陈述”来实现的。（1950a：133）

在奥斯汀引用的例子中，有些事情是无法评估为真或假的 - 结婚、命名、打赌等。但正如奥斯汀指出的那样，这些例子可能还涉及其他事情的发生 - 例如，陈述的做出 - 这些陈述是可以评估为真或假的，或者涉及可以评估为真或假的事情。然而，尽管这破坏了奥斯汀对履行性的临时描述，但我们有时可能会在使用履行性时做多于一件事情的可能性对于句子和我们在使用它们时所做的各种事情之间存在简单的联系的观念施加了压力。

我曾经提出，奥斯丁对于言行与陈述之间的假定区别的看法并不像一开始看起来那么简单。奥斯丁（1962b）的结构证实了这一评估。虽然这本书的大部分内容似乎致力于追求言行和陈述之间的区别，但所有的尝试都没有成功。有可能，但不太可能的解释是，在讲座过程中，奥斯丁发现自己无法划分他认为应该划分的区别。更合理的解释是，奥斯丁的目的并不是要划分这样的区别。相反，他通过各种尝试划分区别的失败来论证，没有这样简单的区别，也没有将句子分为适合言行使用和适合陈述使用的分类。

奥斯丁通过引用同样适用于表面上两种类型的话语的评估形式来反对这种区别

……不幸似乎都是这两种表达方式的特征，不仅仅是表演性的；而且……与事实相符或与事实有某种关系的要求，在不同情况下是不同的，似乎是表演性的特征……（1962b：91）

试图做出陈述的尝试既可能失败，也可能被滥用。例如，使用“法国是六边形”来做陈述的尝试可能会失败，如果没有法国这样的国家，或者（如上所述）如果没有适当的意图和目的的话（1962b：47-52）。如果说话者不相信法国是六边形，那么这种尝试可能是一种滥用。对表演性话语的尝试可能会根据真实或虚假进行评估，或者根据与事实的一致性而进行类似的评估：如果公牛不会冲过来，那么我说“我警告你公牛即将冲过来”可能会被批评为“错误”而不是不幸（1962b：55）。更一般地说，仅凭说话者所使用的词语，往往无法确定他们的话语是否适合进行某种形式的评估。还有一些情况，比如“我声明……”，它们似乎满足了作为表演性话语的所有形式和词汇要求，但却在“……这些话语无疑是陈述的，而且无疑是本质上真实或虚假的”（1962b：91）中使用。（奥斯汀在这里的思想也涉及到上述主题（4）。）

（关于奥斯汀对言辞行为的观点的讨论，请参见巴赫 1975 年；G.伯德 1981 年；布莱克 1963 年；科恩 1964 年，1974 年；福格森 1966 年；希尔 1974 年；霍恩斯比 1988 年，2006 年；杰克 1981 年；莱蒙 1962 年；刘易斯 1972 年；席弗 1972 年；辛诺特-阿姆斯特朗 1994 年；索哈齐迪斯 2018 年；厄姆森 1977 年；沃诺克 1973b，1989 年：105-151。）

从最初的区分的残骸中，奥斯汀构建了一个新模型（参见[上述主题（3）](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum2.3-3)）。这个新模型建立在发言者进行言辞时所做的各种事情之间的区别上，即他们进行的各种_行为_。

* _言语行为_：产生一个可以通过其语音、语法和词汇特征进行分类的话语，直到句子的意义（_沟通_行为）。它也是一种可以通过其_内容_进行分类的行为（_修辞_行为）——这是言语行为的一个独特特征。如果我承诺“我会回家吃晚饭”，然后承诺“我会工作到很晚”，那么我的行为就是两个不同的言语行为实例：一个具有“我会回家吃晚饭”的内容，另一个具有“我会工作到很晚”的内容（1962b: 94–98）。
* _言外之意行为_：一种不仅可以通过其内容（如言语行为）进行分类，还可以通过其_力度_（陈述、警告、承诺等）进行分类的行为。如果我承诺“我会回家吃晚饭”，然后后来陈述“我会回家吃晚饭”，那么我的行为就是相同言语行为的实例：两个行为都涉及“我会回家吃晚饭”的内容。然而，我的行为是不同言外之意行为的实例：一个具有承诺的力度，而另一个具有陈述的力度（1962b: 98–101）。
* _言外之意行为_：一种可以通过其“对听众、演讲者或其他人的感情、思想或行动产生的后果影响”来分类的行为。如果我警告冰很薄，并因此进行了一种言外之意行为，我可能会同时进行多种言外之意行为：我可能会_说服_某人避免它，或者_鼓励_某人冒险等等（1962b: 101）。

奥斯丁对这些区分的行为类型的兴趣在于“……主要是为了关注第二种言外之意行为，并将其与其他两种进行对比……”（1962b: 103）。奥斯丁认为言外之意行为的重要性在于什么？他认为未能将其与其他类型区分开来的危险在于什么？

约约翰·朗肖·奥斯丁似乎认为他所讨论的各种评估方式（例如真/假，快乐/不快乐）最根本地适用于言语行为（illocutionary act），而不是言语行为（locutionary act）或言语行为（perlocutionary act）。一个观点是，奥斯汀认为哲学家们倾向于将一些关于幸福（或快乐）的评估视为实际适用于言语行为，而不涉及说话者的特定语言活动。另一个观点，也许是最重要的观点，是奥斯汀认为哲学家们倾向于将关于真理的评估视为最根本地适用于言语行为。此外，他认为哲学家们将言语行为构想为不是从言语行为中抽象出来的，而是作为可能在没有任何言语行为目的的情况下完成的，仅仅通过所使用的语言表达或其含义。相比之下，奥斯汀认为言语行为是从言语行为实例中抽象出来的，并且对真理的评估最根本地指向言语行为。（我们将在下面考虑对评估真理最根本地适用于言语行为这一观点的更强和更弱的解读。）

因此，对于奥斯汀来说，对真理的评估与对幸福等各种评估形式是一致的，并且像这些形式一样，它是对行为的评估，涉及其优劣。因此，奥斯汀对言语行为的讨论与他对言语环境具体特征下言语评估方式的其他讨论密切相关。他写道：

真实性或虚假性的陈述受到它们所省略或添加的内容以及其误导性的影响等等。例如，所谓的真实或虚假的描述（或者你可以称之为“陈述”）显然容易受到这些批评，因为它们是选择性的，并且是出于某种目的而发出的。必须认识到，“真实”和“虚假”（就像“自由”和“非自由”一样）并不代表任何简单的东西；而只代表了一种作为正确和适当的说法与错误的说法相对立的一般维度，在这种情况下，对于这个听众，为了这些目的和意图。（1962b: 144–145）

根据奥斯丁的观点，对任何这样的评估都涉及更多的内容，而不仅仅是通过语言意义所要求的要素与事实的简单比较。对我们言说的行为以及对其进行分类的言语行为的评估的反思表明两件事：首先，幸福评估和真实评估之间的区别最终是没有原则的；其次，各种类型的评估混合适用于所有或几乎所有的话语。这些观点似乎是奥斯丁的一个神秘主张的基础（[上面提到的主题（4）](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum2.3-4)）。奥斯丁利用各种评估模式来区分五个非常一般的言语行为动词类别，他写道：

他们足够能够玩弄两种我承认有倾向玩弄的迷信，即（1）真/假迷信，（2）价值/事实迷信。（1962b：151）

奥斯汀的神秘建议似乎是这样的，以某种方式，根据是否是真实或虚假的表达，或者根据是否是事实或价值的表达，对话的分类在至少某些情况下太过粗糙。这个建议可以有一个较弱的解读和一个较强的解读。在较弱的解读中，这个建议的意思是，当评估一个“话语”时，必须考虑到与其所执行的言语行为相关的力量。由于可能已经执行了各种各样的这样的行为，并且由于对每个行为的评估都涉及到事实和价值的混合考虑，所以没有干净的方法来根据其主要评估方式是否在真/假维度上或其主要功能是否是事实的表达而不是价值的表达来对话进行分类。这意味着至少对于某些言语行为来说，一个言语核心——一个命题或类似命题的元素——可以以不涉及力量的方式进行评估，例如，沿着真/假维度。在较强的解读中，这个观点将是，不可能将言语核心与其表达的力量分离开来，以至于可以在不涉及力量的情况下对该核心进行评估。在较强的解读中，奥斯汀的建议将不得不应对所谓的“弗雷格-吉奇”问题的一个方面：在不同力量的言语行为之间解释逻辑联系的挑战，其中这些联系似乎依赖于它们共享（元素的）言语核心（参见吉奇 1965 年）。

（有关奥斯汀对言语行为的言语行为、言外行为和言后行为的区分的讨论，请参见巴赫 1975 年；巴赫和哈尼什 1979 年；G.伯德 1981 年；布莱克 1963 年；塞尔夫 1966 年；奇索姆 1964 年；科恩 1964 年，1974 年；菲恩戈 2018 年；福格森 1966 年，1973 年；弗伯格 1969 年；加维 2014 年；吉奇 1965 年；霍恩斯比 1988 年，1994 年，2006 年；卡茨 1986 年；莫尔特曼 2018 年；希弗 1972 年；西尔 1968 年，1969 年；斯特劳森 1964a，1973 年；厄姆森 1977 年；文德勒 1972 年；沃诺克 1973b，1989 年：105–151。有关奥斯汀关于言语行为性质与真理观之间相互作用的讨论，请参见克雷里 2002 年；奎因 1965 年；特拉维斯 2011 年；沃诺克 1989 年：140–150，163–164 脚注 74。）

## 3. 知识与感知

奥斯汀对知识和感知的主要讨论发生在《其他思维》（1946）和《感觉与感性》（1962a）中（还参见与《感觉与感性》有重叠部分的《对事实不公平》\[1954ms]，该部分被从书中删除，以及《假设与能力》\[1956a: 230]）\[[19](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/notes.html#note-19)]。稍微重构并更直接地陈述奥斯汀在这一领域的独特观点，包括以下内容。

(1)

知识是对事物本质的基本理解，而不是信念与附加条件的混合体。知识提供了对环境的某种保证。也就是说，至少在某种程度上，以下说法是正确的：“如果你知道，你就不会错。”主体的知识所保证的内容可以包括与主体无关的环境真理（1946: 77–78, 84–103; 1962a: 104–131）。奥斯汀对（1）的承诺使他与“牛津现实主义”传统保持一致（参见 Travis 和 Kalderon 2013; Marion 2000a,b, 2009; Martin ms (其他互联网资源); Williamson 2000）。

(2)

知识是通过在适宜的环境中成功运用判断能力而产生的，也就是通过_敏锐_和_机遇_的结合（1946: 79–97; 1962a: 20–61）。

(3)

和其他人类能力一样，人类的判断能力本质上是有限且容易出错的。它们的有限性在于必然存在一些情况，对于这些情况，判断能力不足以可靠地产生知识。而它们的容易出错性在于，即使在最适宜的环境下，它们的运用也有可能失败。（当然，出错的风险很可能随着能力接近可靠应用的极限而增加。）（1946: 90–97; 1962a: 104–131）

(4)

参与知识获取的本质能力的事实是有限且容易出错的，但它们在各种情况下能够成功运作，从而产生知识（1946: 83–103; 1962a: 104–131）。

（3）和（4）的结果是，_基础主义_被削弱了：没有特别不可靠的基础性主张；也没有特别容易出错的非基础性主张。我们的判断能力可能在任何主题上出错，包括例如我们自己的感受或经历。而且，它们的运用可能足够可靠，从而产生关于普通事物的知识，例如，眼前有一只猪。

(5)

为了使能力的练习能够对基于感知的判断进行知识的维持，感知必须使感知者与独立于主体的环境接触，而不仅仅局限于感觉数据的范围内（1946: 86–97, 1962a: 10）。再次，这种承诺使奥斯丁与“牛津现实主义”保持一致（参见 Hinton 1973; Travis and Kalderon 2013; Marion 2000a,b, 2009; Martin ms (Other Internet Resources), 1997; Snowdon 1981）。

(6)

一些关于感知无法使感知者与环境产生所需类型接触的标准论证形式（例如所谓的“幻觉论证”）——这些论证被提出来支持我们基本感知接触是与感觉数据接触的主张——最多也只能说服力不足（1962a: _passim_）。

最近的研究中，还有三个进一步的附带主张变得相当重要，它们如下。

(7)

奥斯丁强调，被一个知道某事的人告知可以使人处于了解那件事的位置上（1946 年：81-83，97-103，114-115）。

(8)

与（7）相关联，奥斯汀勾勒了一种观点，即声称某人知道某事可以作为“保证”，在此基础上，他人有权行动，形成信念或声称知道（1946 年：97-103）。

(9)

奥斯汀勾勒了一种观点，即形式为“我知道某某事”的话语具有“履行”而非“描述”的功能。根据这种观点，“我知道”的功能与“我承诺”的功能非常相似：两者都是一种表达自己承诺的方式，前者（通常）关于事物的实际情况，后者（通常）关于自己意图如何（1946 年：97-103）。

### 3.1 知识

让我们从奥斯丁在支持[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-1)中所说的一些内容开始。在他的《其他思维》（1946）中，奥斯丁通过引用对于声称知道和声称相信的不同挑战的不同种类，勾勒出了知道和相信之间的区别。首先，奥斯丁指出，声称知道的人可能会被要求解释他们是如何知道的，而声称相信的人可能会被要求解释他们为什么相信。未能充分满足这些挑战的后果也是不同的：在第一种情况下，后果可能是主体并不知道；而在第二种情况下，后果可能不是主体不相信，而是他们不应该相信。后来，奥斯丁指出了区分知道和相信的进一步基础：

……说“我知道”……并不是说“我进行了一项特别引人注目的认知壮举，在相同的尺度上比相信和确信，甚至比相当确信还要优越”：因为在那个尺度上没有什么比相当确信更优越。（1946 年：99）

重要的是，接下来要提出的主张（2），奥斯丁认为，知识是判断能力的成功运用的结果，他认为这种能力本质上是涉及语言的，在适当的情况下：（判断性的）敏锐的成功运用（基于感知或证词的）机会。以下两段对于理解奥斯丁在这个领域的观点至关重要：

任何对味道、声音、气味（或颜色）或感觉的描述，都涉及（是）说它像我们以前经历过的某种东西：任何描述性的词都是分类的，涉及识别，在这个意义上是记忆，只有当我们使用这样的词（或名称或描述，归根结底是一样的）时，我们才知道任何事情，或相信任何事情。但记忆和识别经常是不确定和不可靠的。（1946 年：92）。

……我们所感知的事物是哑的，只有先前的经验才能使我们识别它们。如果我们选择说它们“自我识别”（当然，“认识”并不是我们高度自愿的行为），那么必须承认它们与所有说话者共享的天赋，即以不清晰和不真实的方式说话。（1946 年：97）

我们感知各种事物、特征、事件和状态。我们所感知的事物并没有以已经分类为类型的形式呈现给我们。然而，命题知识本质上涉及分类：例如，我们知道那个东西是一只猪。为了知道，我们必须行使判断能力，对事物、特征、事件和状态的方式采取立场。我们必须根据它们与我们已经分类为类型的元素的相似性将这些元素分类为类型。（注意，奥斯汀在他的《真理》（1950a）和《对事实不公平》（1954ms）中表达的这些元素是个别的观点，在这里起着基本作用。）

回到[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-1)，让我们考虑一下奥斯丁对于一个主体无法知道的条件的说法。奥斯丁的讨论受到以下条件的困扰：“如果我_知道_，我就_不可能错_”。他从未完全认同这个条件。他承认在某一点上，它的第三人称对应物是“有意义的”，但他将其所具有的意义描述为禁止“说”“我知道是这样的，但我可能错了”（1946 年：98）。

很明显，奥斯丁会反对这样的主张，即知道的必要条件是对于一个人来说，他不可能错过——也就是说，在相同的情况下，以相同的能力判断错误是不可能的。因为他认为判断能力本质上是有缺陷的（[(3)上面](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-3)），所以我们永远无法知道任何事情。

人类的智力和感官确实是_固有的_易错和欺骗性的，但并非_根深蒂固_如此。机器固有地容易出故障，但好的机器不会（经常）出故障。从事一种否认这种责任的“知识理论”是徒劳的：这些理论最终总是承认这种责任，并否认“知识”的存在。（1946 年：98）

奥斯汀在这里所说的与能力的运作在某些情况下是可靠的，并且它们的可靠运作会产生知识是一致的。因此，奥斯汀可以持有这样的观点，即知识要求基于判断能力的特定_实践_不能发生，而输出的判断却是错误的。他也可以认为，如果判断能力的实践要产生知识，那么这些能力在其被行使的情况下必须是_可靠的_，并且在那个场合上以某种方式行使（例如，小心地）。然而，奥斯汀并没有完全明确地表达他关于知识的观点包括哪些组成部分。他所说的一些内容，尤其是关于他关于“我知道”使用的表演性建议的讨论，与第一个主张存在紧张关系，即知道与出错是不兼容的。\[20]（奥斯汀可能认为他关于能力的“如果和能力”（1956a）的讨论提供了进一步阐明关于公式“如果知道，就不会错”的正确理解的启示。）

奥斯汀的观点可能会对基础主义产生一种潜在影响。基础主义通常涉及以下三个主张。首先，我们所做的许多普通判断，例如判断这里有一只猪，从本质上来说是有风险的。即使在我们尽可能小心的情况下，我们也有可能错误地做出这样的判断。其次，我们所做的一些判断，或者可以做出的判断，并不从本质上具有风险：例如，当我们只是小心地判断事物当前对我们的外观时，我们所做的判断不会有错误的风险。然后，如果我们的目标是实现绝对安全，我们应该避免第一类判断，除非它们在第二类判断的基础上得到了安全的支持。（根据这种观点的一种看法，第二类判断将被视为第一类判断的基础上提供的证据。）奥斯汀的观点削弱了这种观点的前两个组成部分。第一个组成部分被削弱了，因为虽然判断错误总是可能的，但在普通情况下，我们对环境的判断实际上是绝对安全的（见上文（4））：

> …如果我观察一段时间，或者在我前面几英尺处观察一只动物，在良好的光线下，也许我还会戳它，嗅一下，注意它发出的声音，我可以说，“那是一只猪”；而且这也是“无法更正的”，没有任何证据可以证明我犯了错误……如果动物然后出现并明显地站在那里，就不再有任何收集证据的问题了；它的出现并不能为我提供更多证据证明它是一只猪，我现在只能看到它是一只猪，问题解决了。（1962a: 114–115）

第二个组成部分被削弱了，因为没有关于判断的_类型_，也没有关于主题的_类型_，在这方面错误是不可能的（[(3)上面](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-3)）。为了对我现在正在经历的事情有命题知识，我必须将它与同类型的其他事物分类在一起。而这需要运用本质上是可犯错误的能力：我可能没有足够多的同类事物的经验来安全地对这个事物进行分类；我可能没有足够的注意力来关注我正在经历的事物；我可能无法充分记住我之前经历过的类似事物；等等（1946 年：90-97；1962a 年：104-131）。

对于判断或主张的普通挑战，包括对知识的主张，有时是要求我们详细说明我们的_资质_——我们在进行相应类型判断时具备的适当能力。然而，有时它们是要求我们详细说明我们的_事实_——在我们进行判断时起作用的情况特征。例如，我们可能声称通过“头部的形状”知道那个呈现的东西是一只金翅雀。如果我们以那种方式详细说明我们的事实，那么我们可能会面临进一步的挑战：有人可能声称这不足以作为判断那个呈现的东西是一只金翅雀的依据。除了强调在这种情况下特殊能力的作用——不是每个人都能通过头部的形状判断出一只金翅雀——奥斯汀还对这种对我们事实的潜在挑战提出了两个重要观点。首先，奥斯汀声称，为了使这种挑战合适，挑战者必须心中有一些或多或少明确的缺陷，例如指出除了金翅雀之外的鸟类也有那种形状的头部。其次，奥斯汀写道：

够了就够了：这并不意味着一切。够了意味着足够显示（在合理范围内，并且对于当前的意图和目的而言）它“不能”是其他任何东西，没有其他替代的空间，竞争性的描述也不存在。例如，它并不意味着足够显示它不是一只装填的金翅雀。（1946: 84.）

至少有三种非排他性的方式来解读奥斯丁在这里的论断。第一种是将其解读为这里所需的足够条件使得“这里的东西”成为一只金翅雀，但在任何情况下，这些条件可能不足够。可能存在其他鸟类或其他物体，它们的头部形状相同。然而，我们可能非常清楚地知道这里没有这样的鸟类或物体；或者我们可能对这个东西了解足够，知道它不是那种鸟类或其他物体，尽管我们没有具体说明我们是如何回答最初的挑战的。也就是说，我们可能知道在我们所知道的其他内容和我们进行判断的情况下，这不是一只装填的金翅雀，即使我们明确指出的回答并不能单独排除这种可能性。第二种解读奥斯丁的方式是承认我们可以知道这是一只金翅雀，即使我们知道如果它是一只装填的金翅雀，那么它就不是一只金翅雀，而我们并不知道它不是一只装填的金翅雀。我们有权（无论是一般情况还是这种情况下）假设或依赖它不是一只装填的金翅雀，尽管这是我们无法排除并且不知道的事情（参见 Kaplan 2011，以了解对奥斯丁在这一领域观点的第二种解读的发展）。第三种解读这段话的方式是声称在判断或声称我们知道这是一只金翅雀的不同场合，_可能性_的范围可以因场合而异。在第三种解读中，尽管在这个场合上，被呈现的东西可能是一只装填的金翅雀是_不可能的_，但在其他场合上可能是可能的。因此，我们的事实不需要在这个场合上排除这种可能性，尽管可能在其他场合上我们的事实需要这样做。（Travis 2005 发展了第三种方法。参见 Millar 2005 的反对意见。）

让我们转向[(7)-(9)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-7)，重点关注[(9)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-9)，即“我知道某某事情”这种说法的表演性而非描述性功能。这至少有两个令人困惑的原因：首先，“我知道”缺乏描述性功能的说法似乎显然是错误的；其次，不清楚这种说法在奥斯汀整个理论中有什么功能，如果有的话。

对于奥斯汀的这个提议，主要的反对焦点并不是关于“我知道某某事情”有时可以具有独特的表演性功能的说法。相反，对奥斯汀的提议的关注点集中在两个更具体的主张上。首先，关注的是这样的主张：无论何时，“我知道某某事情”都只能具有独特的表演性功能，因此从不用于自我描述。其次，关注的是这样的主张：在使用“我知道某某事情”具有表演性功能的情况下，使用该句子的适应条件以及所陈述的内容（如果有的话）的真实性，不取决于说话者是否知道某某事情。

约约翰·朗肖·奥斯丁在这里被误导了，我认为这是由于三个因素。首先，他被说“我知道某某事情”和说“我承诺某某事情”或“我发誓某某事情”之间的相似之处所误导。但是这些情况有着重要的不同。例如，与承诺的情况不同，在适当的情况下说“我承诺……”会使人承诺……，而说“我知道某某事情”并不会使人知道。现在，正如奥斯汀后来所看到的，有可能发展出一个解释，使得说“我知道某某事情”可以有多个目的，并且在某个目的上能够很好地发挥作用，而在其他目的上则发挥作用不佳（参见例如 1950a: 133 和 1962b）。因此，有可能发展出一种观点，例如，在不知道的情况下说“我知道某某事情”是不适当的（因为说这句话并不能通过使人知道来消除缺陷），但可以适当地用来向听众保证。然而，这是奥斯汀被误导的第二个原因，他在《其他思维》（1946）中尚未达到后来的观点，即这是一个明显的可能性。尽管他仍然相信“我知道某某事情”有除陈述之外的其他目的，但他被迫抹去其陈述功能。最后，更具推测性的是，奥斯汀似乎被误导是因为他试图在他的解释中加入对他的牛津现实主义前辈库克·威尔逊和普里查德的共同信条的回应，即一个人是否知道或仅仅相信某事对自己是透明的。（关于库克·威尔逊和普里查德观点的讨论，参见 Longworth 2018b，Travis and Kalderon 2013 和 Travis 2005。）尽管奥斯汀拒绝了这个信条的字面意义，但他在试图提供一个解释，使得“我知道某某事情”这种形式的表白永远不会是错误的时候，保留了它的精神。（关于奥斯汀表演性提案的进一步讨论，参见 Warnock 1989: 24–33，Lawlor 2013。）

（关于奥斯汀关于知识的工作的批判性参与，请参见 Ayer 1967；Baz 2011；Chisholm 1964；Hetherington 2018；Kaplan 2011, 2018；Lawlor 2013, 2018；Leite 2011；Longworth 2018b；Marion 2000a,b；Martin ms（其他互联网资源）；Millar 2005；Putnam 1994；Soames 2003: 171–193；Stroud 1984: 39–82；Travis 2005；Travis and Kalderon 2013；Warnock 1989: 32–44；M. Williams 1996: 135–171。）

### 3.2 感知

现在让我们转向奥斯丁关于感知的观点（[(5)和(6)以上](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum3-5)）。一旦我们详细说明了我们的感知判断所依赖的事实，就会出现一个更普遍的挑战，即我们对这些事实的获取。为了将鸟的头形作为我们判断它是一只金翅雀的依据，可以说我们必须能够看到（或者也许是感觉到）这只鸟和它的形状。然而，在某些感知观点中，鸟和它们的形状并不是人们可以感知的事物之一。奥斯丁在《感觉与感性》中的主要目的是削弱那些支持这一普遍理论的考虑因素，正如他所说，

……我们从来没有看到或以其他方式感知（或“感觉”），或者无论如何我们从来没有_直接_感知或感觉到物质对象（或物质事物），而只是感知数据（或我们自己的想法、印象、感觉、感知、感知等）。 （1962a：2）

这些考虑的核心是由所谓的幻觉论证（见上文（6））组织起来的版本。奥斯汀批评的论证版本可以重构如下。 （i）存在一些幻觉的情况，我们有一种感官体验，好像看到某种具有特定特征的东西，但实际上没有任何东西具有这些特定特征。这可能是因为，虽然我们经历了所讨论的某种情况，但我们经历的东西缺乏所讨论的特征；或者可能是因为我们根本没有经历所讨论的东西。 （ii）在这些情况下，我们必须经历具有所讨论特征的东西。将我们在这些情况下经历的东西称为“感知数据”。 （iii）由于我们经历感知数据的情况包括我们没有经历所讨论的物质事物或具有所讨论特征的情况，因此可以得出结论，感知数据不是（一般来说）物质事物，也不是与个体体验者无关的环境要素。由此可见，在所讨论的情况下，我们经历的事物（或_直接_经历的事物）与物质事物不同，因此我们并没有经历（或_直接_经历）物质事物。 （iv）现在，关于经验的一个普遍原则是，如果我们无法通过内省来区分两个经验的对象，那么这些经验必须具有相同类型的对象。因此，如果一个经验只有感知数据作为其对象，而不是物质事物，而第二个经验的对象与第一个经验的对象在内省的基础上无法区分，那么第二个经验也具有感知数据而不是物质事物作为其对象。 （v）由于每个经验都与只有感知数据作为其对象的经验之间具有所需的关系，因此每个经验都具有感知数据而不是物质事物作为其对象。因此，我们从来没有经历过-或从来没有_直接_经历过-物质事物。

约翰·朗肖·奥斯丁反对上述论证的每一步。在其他抱怨中，他认为论证中的关键术语没有被正确定义或解释，例如“物质事物”和“感知数据”（1962a: 4, 7–14, 55），以及“直接”（1962a: 14–19）。他还反对在（iv）中所提出的一般原则，指出我们没有理由认为我们不能通过内省来区分不同类型的对象的经验。例如，我们可能会经历一块看起来像柠檬的肥皂，并且处于无法通过内省将肥皂与柠檬区分开的位置。尽管如此，我们会认为这两种经验具有不同类型的对象（1962a: 50–52）。然而，也许他最重要的抱怨是针对（i）和（ii），通过利用最初在《其他思维》（1946）中阐述的感知为基础的判断中的两个要素之间的区别。

感知和判断能力之间的区别使奥斯丁能够区分_错觉_的核心案例和_错觉_的核心案例，并且还能勾勒出在这些案例中发生的情况的解释，而不需要诉诸感知数据。奥斯丁认为（i）和（ii）的辩护者的论证如下。首先，考虑一个错觉，例如一根看起来弯曲但实际上并不弯曲的棍子。这样的错觉有两个关键特征。首先，它明显涉及一种独特的感知体验。其次，它所涉及的独特感知体验很可能导致错误的感知判断，即棍子弯曲了。解释这种错误的感知判断的一种方式是将其视为由感知体验所“指示”——即将其视为准确地代表体验中呈现的特征：被体验的东西的弯曲。由于棍子实际上并没有弯曲，而被体验的东西确实弯曲，我们有理由声称被体验的东西与棍子不同。我们所经历的是感知数据，而不是一根棍子。此外，我们还可以考虑更极端的情况，即我们做出错误的感知判断的情况：妄想或幻觉的案例。例如，有一种情况是酗酒者判断看到了粉红色的老鼠，而实际上并没有。现在，根据对错觉案例的提出的解释，无法通过诉诸于在前者中体验到环境特征，而在后者中没有合适的环境特征来区分妄想的案例。因此，将这两种情况视为同一基本类型，并为两者提供相同类型的解释似乎是自然的。因此，人们可能会倾向于将老鼠妄想视为具有以下三个特征。首先，它涉及一种独特的感知体验。其次，它所涉及的独特感知体验“指示”了一个错误的感知判断，即粉红色的老鼠是可见的。第三，这个判断是被指示的，因为它准确地代表了体验中存在的特征。

约翰·朗肖·奥斯丁的回应如下。首先，他利用判断力在感知判断中的作用，提供了对幻觉案例（或更一般地说，对事物看起来与实际不同的情况）的替代解释。他承认有些事物确实看起来像它们被认为的那样 - 即使事实上它们并不弯曲，棍子看起来弯曲。但他认为这些外观不是个体经验的私人特征。例如，它们对其他感知者是可见的，并且可能被记录在照片中。（奥斯汀讨论了关于事物看起来的说法，并将其与关于事物看起来的说法进行了区分 - 他将其与判断而不是经验联系起来，在《感觉与感性》（1962a：33-43）中。另请参阅 Jackson 1977：30-49；Martin 2010；Travis 2004。）然而，棍子的外观，就像棍子的直度等特征一样，可以成为感知判断的基础。我们可以通过棍子看起来弯曲来解释为什么有人倾向于判断棍子弯曲，而不是任何东西的弯曲，以及判断力的运用可能对外观做出错误反应的方式。更一般地说，没有什么特别的东西 - 体验的具体特征或具体外观 - 可以解释为什么个体倾向于根据经验做出特定类型的判断。因为每个个体的判断解释将取决于他们的经验以及他们具有的判断能力类型。为了支持这种解释形式，奥斯汀指出，并不是每个人都倾向于判断棍子弯曲。例如，那些判断能力足够训练的人可能会注意到水的存在，并对棍子的形状保持判断保留（Hinton 1973：114ff 对奥斯汀关于幻觉的一些主张进行了有用的讨论）。

我们刚刚考虑的幻觉或误导性外观的标准案例涉及普通事物及其特征的感官体验，包括它们的外观、感觉等。然而，由于体验和基于体验做出判断之间的联系并不直接 - 因为判断力在从一个到另一个的转变中起作用 - 所以没有一种通用的方法可以从某人倾向于做出的判断中推断出他们感官体验的具体特征。因为这种幻觉案例涉及普通事物的体验，而标准的妄想案例则不涉及，因此我们有一个区分这两种情况的基础。例如，我们有理由区分那些错误地判断一个浸没的棍子弯曲的情况和那些判断粉红色老鼠可见的酗酒者的情况。但是，在这样区分了这些情况之后，我们可能会面临两个新问题。首先，我们是否应该允许妄想症状中的判断是基于感官体验的？例如，也许一些妄想症状涉及对感知判断负责的系统的功能障碍，这种功能障碍会在没有任何感官体验基础的情况下产生感知判断。其次，即使我们允许特定的妄想判断是基于感官体验的，我们是否应该允许它涉及除了妄想主体环境中存在的元素之外的其他感官体验？也许一些妄想症状涉及对所见或所听到的东西的判断性反应的功能障碍。例如，酗酒者判断粉红色老鼠可见可能是对阴影体验的一种失序反应。除非我们被迫肯定回答这两个问题，否则我们没有基础来论证妄想主体体验到与他们所能看到、听到等的普通事物和特征不同的东西。

奥斯汀并不暗示对这两个问题都没有理由给出肯定的答案。此外，提供这样的理由是非常有道理的。例如，我们称之为“看到两个”的现象或者“看到残影”的现象可能涉及到独特的感官体验，这些体验不能简单地通过对主体环境中存在的事物的解释来解释。而且，真实的感官幻觉是可能存在的 - 实际上，这样的幻觉可能在解释酗酒者的判断时起到作用。然而，尽管刚才考虑的回应方式对这些论证的进一步发展并不明确，但它所使用的资源肯定会在与这些发展的认真交流中起到作用。奥斯汀试图通过对我们在这些情况下倾向于做出的陈述进行解释来勾勒出对这些经验引发的问题的一种方法 - “我看到两张纸”，“我看到粉红色的老鼠”。奥斯汀的草图旨在解释这样的陈述如何对所报告的经验的性质持中立态度，特别是对这样的经验是否有对象持中立态度（1962a：84-103）。正是在这一点上，奥斯汀接近支持一种关于感知的_分离主义_形式（参见 Soteriou 2009）。

（有关奥斯汀关于感知的批判性参与，请参见 Ayer 1967、1969；Burnyeat 1979；Firth 1964；Forguson 1969b；Garvey 2014；Hinton 1973：114ff；Hirst 1963；Jackson 1977；Travis and Kalderon 2013；Leite 2011；Longworth 2019；Marion 2000a、b；Martin ms（其他互联网资源），2000、2010；Pears 1979；Putnam 1994；Schwartz 2004、2018；Snowdon 2014；Soames 2003：171-193；Thau 2004；Travis 2004；van Hulst and Cresswell 2016；Warnock 1989：11-31。）

## 4. 行动与自由

奥斯汀关于自由和行动的核心内容包含在《辩护请求》（1957）中，并在《如果和能力》（1956a），《溅墨的三种方式》（1966）和《假装》（1958a）中得到发展。在这一领域，他观点的三个最显著特点如下。

(1)

约约翰·朗肖·奥斯丁提出，哲学家应该关注我们谈论特定类型的具体行为的方式的细节，而不是试图直接对自由和行动的一般问题进行更直接的攻击（1957 年：175-181；1966 年：273）。

(2)

奥斯丁认为，要使某人对一项行动负责，只需要这项行动是他们常规或标准行为的一个实例即可，不需要额外的条件。例如，演员不需要额外地自愿或故意地做了他们所做的事情（1957 年：189-204；1966 年）。

(3)

约约翰·朗肖·奥斯丁倾向于认为，就他对决定论论题的理解而言，它与我们通常认为的人类行为的真实性是不相容的（1956a: 218 fn.1, 231）。

### 4.1 行动和借口

让我们从[(1)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum4-1)开始。奥斯丁认为，我们可以通过从一般层面上的反思（即对自由和行动本身的反思）下降到对我们对行动进行特定方式的表述和评价的反思，来对自由和行动的问题取得进展。奥斯丁对于行动的一般概念以及自由或负责任地行动的看法，在结构上类似于他对真理的一般概念的看法：他将这些一般概念看作是“维度词”，将一系列更具体的表述进行分组。这里的基本范围包括我们可以将事件表述为行动的各种具体方式，例如，某人跑去商店，或者他们在读一本书。除了这个基本范围之外，奥斯丁称之为“加重”的是我们将某人表述为对某事“特别”负责的各种具体方式，例如，当我们将某人表述为故意、有意地或蓄意地做了某事时。后三种加重是他在《三种溅墨方式》（1966）中讨论的主题。

在他的《辩护请求》（1957）中，奥斯丁认为，一个行为者对其行为负责的最低要求是，将行为以某种方式表述为他们“完全不负责任”的事情是“不正确”的，即为其提供了“借口”。例如，我们可以将某个事件表述为意外、错误、无意、非故意、无意识或者部分归因于笨拙、缺乏对情况的认识或者无能。当一个行为被执行，而没有借口可用时，该行为被认为是行为者完全负责的行为。当某种类型的借口可用时，可用的具体类型的借口以某种特定方式减轻了主体对行为发生或其后果的责任，以及行为被视为自由的程度。借口可以通过各种方式减轻主体对整个行为或行为的适当子组件或行为的后果的责任，或者通过指示某个事件不是（典型情况下的）行为的方式来实现这一点。奥斯丁在他的《假装》（1958a）中讨论的各种“假装”的形式对他来说至关重要，至少部分原因是因为它们提供了一些独特的借口形式。例如，一个人可能试图通过声称行为者只是假装是某种类型的行为_A_，假装是在_A_，或者假装他们正在_A_来为表面上看起来是_A_的行为寻找借口。（奥斯丁在这篇论文中的一个目标是区分这些假装的方式。）

奥斯丁在考虑各种借口和恶化情况时的一个核心目标是揭示负责任行为的内在构成：行为与其后果之间的分离；行为分解为各种子组成部分或阶段；以及奥斯丁所称的行动机制：

> …我们在“行动”中使用的复杂内部机制的细节——情报的接收、对情况的理解、原则的引用、计划、执行的控制等等。（1957 年：179）

现在转向[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/#enum4-2)，奥斯丁认为，在一系列关于行动归因的正常或标准情况下，通过诉诸于加重或借口的修改是不允许的。对于这些正常或标准情况，为了描述代理人在其中的角色，仅仅说出代理人做了什么就足够了。例如，添加代理人是自愿地还是非自愿地做了某事是不合适、不正确甚至是无意义的。奥斯丁用口号“没有异常就没有修改”来概括这个观点。他给出了以下支持性例子：

> 我以通常的方式坐在椅子上——我没有恍惚或受到威胁或类似的影响：在这种情况下，说我是有意识地坐在椅子上或者我是无意识地坐在椅子上，或者说我是自动地或出于习惯或其他原因坐在椅子上都是不合适的。现在是睡觉时间，我独自一人，我打哈欠：但我并不是无意识地打哈欠（或自愿地！），也不是故意地打哈欠。以任何这种特殊的方式打哈欠就不仅仅是打哈欠。（1957: 190）\[[23](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/notes.html#note-23)]

约约翰·朗肖·奥斯丁认为，“自愿”和“非自愿”等修饰语用于断言行动的一般机制中特定元素的存在和缺失。（他认为这些明显的对应并不总是针对完全相同的特定元素。参见 1957 年：189-193。）奥斯汀认为，哲学家们倾向于假设，鉴于某人做了某件具体的事情，是否存在或缺失这些机制将始终是一个进一步的问题。此外，哲学家们将这个问题与行动者是否对他们所做的事情负责或自由行动的问题联系起来。这些哲学家实际上做出了以下两个假设。首先，他们假设存在一种单一类型的机制，对于_任何_行动来说，只要涉及到这种机制，行动就是自由和负责任的。其次，他们假设各种加重的情况不加区分地标志着所需类型机制的存在，而各种借口则标志着其缺失。

奥斯汀特别指出，情况更加复杂。尤其是，尽管他认为在正常或标准情况下，行动者对他们所做的事情负责并自由行动，但他认为造成这种情况的原因在不同的情况下可能会有所不同：不同类型的机制可以解释不同类型行动的自由和责任。此外，他认为不同的加重和借口修饰语针对不同的机制。最后，他认为修饰语的适当使用不仅取决于目标行动机制的存在与否，还取决于目标机制是否在问题类型的正常情况下发挥作用。

（关于奥斯丁对行动和借口的观点的讨论，请参见 Forguson 1969a; Heintz 1981; Holdcroft 1969; Laugier 2018; Narboux 2011; New 1966; Petrie 1971; Searle 1966; Zimmerman 2004; Warnock 1989: 65–79; White 1967。）

### 4.2 自由与能力

让我们现在转向奥斯汀关于决定论是否与自由行为相容的讨论（见上文（3））。一个普遍的借口做某事的形式是，一个人“无法避免”去做它。同样，一个普遍的借口不做某事，例如不踩刹车，是因为一个人“无法”做到。这种普遍类型的借口在关于人类自由和决定论对我们是否自由行动的讨论中起着核心作用。假设在这种形式的借口正确适用的地方，我们对借口所针对的行动不负责任，也不是自由行动。如果这个假设是正确的，那么证明我们所做的事情没有一件是我们本可以避免做的，也没有一件是我们本可以做而没有做的，将意味着我们从来不对我们所做的或不做的事情负责，因此从来没有自由行动。一些哲学家认为决定论为这样的证明提供了基础。

这样的证明可能采取以下形式。声称某人在 t 时刻可以做某事要求 t 时刻的情况与他们在 t 时刻做那件事情是一致的。但根据决定论，t 时刻的情况 C 决定了在 t 时刻发生的一组事件 E，而不是其他任何事件。也就是说，根据决定论的论点，不能是（C 且非 E）。现在，鉴于问题中的个体实际上在 t 时刻做了某事（或者在 t 时刻没有做某事），这就意味着不能是 C，但他们没有做（或者没有避免做）它。因此，由于 C 的原因，他们不能避免做他们所做的事情（或者避免不做它）。

奥斯汀在他的《如果和能够》（1956a）中考虑了这个问题。在那里，他讨论并拒绝了 G.E.摩尔（1912 年）和诺维尔-史密斯（1954 年）试图提供关于我们能够做什么的解释，即我们能够做某事（/不做某事）与我们的情况决定我们实际上不做某事（/不做某事）是兼容的。奥斯汀认为，他关注的解释的反对意见在一定程度上支持了我们关于我们能够做什么的普通说法与决定论不兼容的观点。

奥斯汀考虑的摩尔的第一个提议是，某人_S_能够做某事_A_的说法等同于以下说法：如果_S_选择做_A_，那么_S_将会做_A_。奥斯汀认为，摩尔的第一个提议基于对“_S_能够做_A_，如果_S_选择”这种说法的功能的错误看法。\[25]摩尔的第二个提议是，说“_S_能够做_A_”等同于一个形式为“如果_C_，那么_S_将会_B_”的说法。例如，“我本可以把球打进洞里”可能被理解为等同于“如果我试着把球打进洞里，我就会成功地把球打进洞里。”在这里，这个提议似乎可以避开决定论所带来的挑战。假设在实际情况_C_下，我没有试着把球打进洞里。根据决定论，这意味着(_C_和我试着把球打进洞里)是不可能的。但这既与在稍微不同的情况下，我试着把球打进洞里是可能的，也与如果我试着打进洞里，我会成功的情况相一致。奥斯汀没有详细探讨这个提议，尽管他对诺维尔-史密斯的讨论涉及相关问题（219-230）。然而，在一个脚注中，奥斯汀提出了一个重要的假设反例：

考虑一种情况，我错过了一个非常短的推杆，并因为我本可以把它推进洞里而自责。并不是说如果我尝试了就一定能推进洞里：我确实尝试了，但是没有成功。也不是说如果条件不同的话我就一定能推进洞里：当然可能是这样，但我说的是条件确切如何，我断言我本可以推进洞里。这就是问题所在。（1956a: 218 fn.1）

奥斯丁在这里的思想是，这种归因表明了我们相信，

……一个人的能力或力量或容量本质上有可能在某些情况下无法取得成功，而且没有任何原因（或者说倒霉和不合适有时是原因吗？）。（218：218 注 1）

现在，一个坚定的决定论者会声称构成这种失败的事件必须是被决定的，并且在某种意义上由失败之前和之时的环境来解释。但是奥斯汀相信——出于上述原因——这样的解释的存在将使得事实上，高尔夫球手在那些确切的情况下_无法_把推杆打进洞里。

我们在这里可以看到，奥斯丁表达了他的观点，即普通的能力、力量和容量的归属与决定论的论点是不相容的。作为回应，我认为，兼容主义者被迫否认，高尔夫球手能够把推杆推进洞里是真实的，甚至他能够在完全相同的条件下推进推杆也不能说明他在一个_完美的_实际世界的复制中会推进推杆。将这个问题放在一边，奥斯丁提出了一个所谓的“掩盖”案例来说明这个提议的分析，即尽管能力被保留，但成功行使这种能力在某种程度上被阻止，例如由于外部干扰（有关掩盖的讨论，请参见 A. Bird 1998；Clarke 2009；Fara 2008；和 Johnston 1992）。分析的辩护者面临的挑战是要详细说明分析，以应对掩盖。可以说，应对这一挑战取决于提供所有可能的掩盖的非循环规范。我认为，奥斯丁会声称这是不可能的。因为在他看来，有时能力会被_残酷地_掩盖，没有任何可规定的掩盖。即使他在这一点上是错误的，挑战是否能够应对，或者潜在掩盖的无尽异质性是否使得提供一个解释性的规范成为不可能，仍然是一个悬而未决的问题。

（有关奥斯丁关于自由和能力的观点的讨论，请参见 Ayers 1966；Clarke 2009；Kaufman 1963；Locke 1962；New 1966；Nowell-Smith 1960；Pears 1973；Thalberg 1969；Warnock 1989：80-97。）

## Bibliography

### Primary Literature

(Where a paper of Austin’s is contained in Austin 1979, page references in the text are to that volume.)

* Austin, J.L., 1930s–1940s, “The Line and the Cave in Plato’s _Republic_”, reconstructed from notes by J.O. Urmson, in Austin 1979: 288–304. doi:10.1093/019283021X.003.0013
* –––, 1939ms/1967, “Agathon and Eudaimonia in the _Ethics_ of Aristotle”, in J.M.E. Moravcsik (ed.) _Aristotle_, New York: Doubleday: 261–296; reprinted in Austin 1979: 1–31. doi:10.1093/019283021X.003.0001
* –––, 1939, “Are There _A Priori_ Concepts”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 18: 83–105; reprinted in Austin 1979: 32–54. doi:10.1093/019283021X.003.0002
* –––, 1940ms, “The Meaning of a Word”, in Austin 1979: 55–75. doi:10.1093/019283021X.003.0003
* –––, 1946, “Symposium: Other Minds II”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 20: 148–187; reprinted as “Other Minds 1” in Austin 1979: 76–116. doi:10.1093/019283021X.003.0004
* –––, 1950a, “Truth”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 24: 111–128; reprinted in Austin 1979: 117–133. doi:10.1093/019283021X.003.0005
* –––, 1950b, “Intelligent Behaviour: A Critical Review of _The Concept of Mind_”, _Times Literary Supplement_, Supplementary Volume 24: 111–128; reprinted in Oscar P. Wood and George Pitcher (eds.), 1970, _Ryle: A Collection of Critical Essays_, New York: Doubleday, pp. 48–51.
* –––, 1952a, “Critical Notice: _Aristotle’s Syllogistic_ by Jan Łukasiewicz”, _Mind_, 61(243): 395–404. doi:10.1093/mind/LXI.243.395
* –––, 1952b, “Report on Analysis ‘Problem’ no. 1: ‘What sort of ‘if’ is the ‘if’ in ‘I can if I choose’?’” _Analysis_, 12(6): 125–126. doi:10.1093/analys/12.6.125a
* –––, 1953, “How to Talk—some simple ways”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 53: 227–246; reprinted in Austin 1979: 134–153. doi:10.1093/aristotelian/53.1.227 and doi:10.1093/019283021X.003.0006
* –––, 1954ms, “Unfair to Facts”, in Austin 1979: 154–174. doi:10.1093/019283021X.003.0007
* –––, 1956a, “Ifs and Cans”, _Proceedings of the British Academy_ 42: 109–132; reprinted in Austin 1979: 205–232. doi:10.1093/019283021X.003.0009
* –––, 1956b, “Performative Utterances”, corrected transcript of an unscripted radio talk delivered in the Third Programme of the BBC, in Austin 1979: 233–252. doi:10.1093/019283021X.003.0010
* –––, 1957, “A Plea for Excuses: The Presidential Address”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 57: 1–30; reprinted in Austin 1979: 175–204. doi:10.1093/aristotelian/57.1.1 and doi:10.1093/019283021X.003.0008
* –––, 1958a, “Pretending”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 32: 261–278; reprinted in Austin 1979: 253–271. doi:10.1093/019283021X.003.0011
* –––, 1958b, “Report on Analysis ‘Problem’ no. 12: ‘All swans are white or black.’ Does this refer to possible swans on canals on Mars?’” _Analysis_, 18(5): 97–98. doi:10.1093/analys/18.5.97
* –––, 1962a, _Sense and Sensibilia_, reconstructed from the manuscript notes by G.J. Warnock, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 1962b, _How to Do Things with Words_, 2nd edn., M. Sbisà and J.O. Urmson (eds.), Oxford: Oxford University Press, 1975.
* –––, 1962c, “Performatif-Constatif”, in _Cahiers de Royaumont, Philosophie No. IV, La Philosophie Analytique_, Les Editions de Minuit: 271–304.
* –––, 1963, “Performative-Constative” (a translation of Austin 1962c by G.J. Warnock) in Charles E. Caton (ed.), _Philosophy and Ordinary Language_, University of Illinois Press: 22–54.
* –––, 1966, “Three Ways of Spilling Ink”, L.W. Forguson (ed.), _Philosophical Review_, 75(4): 427–440; reprinted in Austin 1979: 272–287. doi:10.2307/2183222 and doi:10.1093/019283021X.003.0012
* –––, 1979, _Philosophical Papers_, 3rd edn., J.O. Urmson and G.J. Warnock (eds.), Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/019283021X.001.0001
* Frege, Gottlob, 1884/1950, _Die Grundlagen der Arithmetik_, translated by J.L. Austin as _The Foundations of Arithmetic: A Logico-mathematical Enquiry into the Concept of Number_, Oxford: Blackwell.
* Joseph, H.W.B., 1949, _Lectures on the Philosophy of Leibniz_, J.L. Austin (ed.), Oxford: Clarendon Press.

### Secondary Literature

* Ayer, A.J., 1940, _The Foundations of Empirical Knowledge_, London: Macmillan.
* –––, 1967, “Has Austin Refuted the Sense-Datum Theory?” _Synthese_, 17(2): 117–140; reprinted in Fann 1969: 284–308. doi:10.1007/BF00485023
* –––, 1969, “Rejoinder to Professor Forguson”, in Fann 1969: 342–348.
* –––, 1978, _Part of My Life_, Oxford: Oxford University Press.
* Ayers, M.R., 1966, “Austin on ‘Could’ and ‘Could Have’”, _Philosophical Quarterly_, 16(63): 113–120. doi:10.2307/2218447
* Bach, Kent, 1975, “Performatives are Statements too”, _Philosophical Studies_, 28(4): 229–36; reprinted in Bach and Harnish 1979. doi:10.1007/BF00353970
* Bach, Kent and Robert M. Harnish, 1979, _Linguistic Communication and Speech Acts_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Baldwin, Tom, 2010, “George Edward Moore”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy (Summer 2010 Edition)_, Edward N. Zalta (ed.), URL = <[George Edward Moore (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Summer 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/sum2010/entries/moore/)>
* Barwise, Jon and John Etchemendy, 1987, _The Liar: An Essay on Truth and Circularity_, Oxford: Oxford University Press.
* Baz, Avner, 2011, “Knowing Knowing (that Such and Such)”, in Gustafsson and Sørli 2011: 146–174. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0006
* Bennett, Jonathan, 1966, “‘Real’”, _Mind_, 75(300): 501–515; reprinted in Fann 1969: 267–283. doi:10.1093/mind/LXXV.300.501
* Berlin, Isaiah, and others, 1973a, _Essays on J.L. Austin_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1973b, “Austin and the Early Beginnings of Oxford Philosophy”, in Berlin and others 1973a: 1–16.
* Bird, Alexander, 1998, “Dispositions and Antidotes”, _Philosophical Quarterly_, 48(191): 227–34. doi:10.1111/1467-9213.00098
* Bird, Graham, 1981, “Austin’s Theory of Illocutionary Force”, in P.A. French, T.E. Uehling Jr., and H.K. Wettstein (eds.), _Midwest Studies in Philosophy_ (Volume VI), Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 345–370. doi:10.1111/j.1475-4975.1981.tb00445.x
* Black, Max, 1963, “Austin on Performatives”, _Philosophy_, 38(145): 217–226; reprinted in Fann 1969: 401–411. doi:10.1017/S003181910006174X
* Burnyeat, Myles, 1979, “Conflicting Appearances”, _Proceedings of the British Academy_, 65: 69–111.
* Cartwright, Richard L., 1962, “Propositions”, in R.J. Butler (ed.) _Analytical Philosophy_, Oxford: Basil Blackwell: 179–203; reprinted in Cartwright 1987 _Philosophical Essays_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Cavell, Stanley, 1965, “Austin at Criticism”, _Philosophical Review_, 74(2): 204–219; reprinted in Fann 1969: 59–75. doi:10.2307/2183265
* Cerf, Walter, 1966, “Critical Review of _How to Do Things with Words_”, _Mind_, 75(298): 262–285; reprinted in Fann 1969: 351–379. doi:10.1093/mind/LXXV.298.262
* Chisholm, Roderick M., 1964, “Austin’s _Philosophical Papers_”, _Mind_, 73(289): 1–26; reprinted in Fann 1969: 101–126. doi:10.1093/mind/LXXIII.289.1
* Clarke, Randolph, 2009, “Dispositions, Abilities to Acts, and Free Will: The New Dispositionalism”, _Mind_, 118(470): 323–351. doi:10.1093/mind/fzp034
* Cohen, L. Jonathan, 1964, “Do Illocutionary Forces Exist?” _Philosophical Quarterly_, 14(55): 118–137; reprinted in Fann 1969: 420–444. doi:10.2307/2955549
* –––, 1974, “Speech Acts”, T. Sebcok (ed.) _Current Trends in Linguistics XII_, The Hague: Mouten de Gruyter.
* Crary, Alice, 2002, “The Happy Truth: J.L. Austin’s _How to Do Things with Words_”, _Inquiry_, 45(1): 59–80. doi:10.1080/002017402753556616
* Dancy, J., 2010, “Harold Arthur Prichard”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy (Spring 2010 Edition)_, Edward N. Zalta (ed.), URL = <[Harold Arthur Prichard (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Spring 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/spr2010/entries/prichard/)>.
* Davidson, Donald, 1969, “True to the Facts”, _Journal of Philosophy_, 66(21): 748–764. doi:10.2307/2023778
* de Gaynesford, Maximilian, 2009, “Incense and Insensibility: Austin on the ‘Non-Seriousness’ of Poetry”, _Ratio_, 22(4): 463–485. doi:10.1111/j.1467-9329.2009.00445.x
* –––, 2018, “Uptake in Action”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 79–95, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.005
* Derrida, Jacques, 1977, “Signature, Event, Context”, _Glyph_ 1, Baltimore, MD: Johns Hopkins Press: 172–197; reproduced in Alan Bass (trans.) 1982 _Margins of Philosophy_, Brighton: Harvester Press: 307–330. References to reproduction.
* Fann, K.T. (ed.), 1969, _Symposium on J.L. Austin_, London: Routledge & Kegan Paul.
* Fara, Michael, 2008, “Masked Abilities and Compatibilism”, _Mind_, 117(468): 843–865. doi:10.1093/mind/fzn078
* Fiengo, Robert, 2018, “On the Representation of Form and Function: Imperative Sentences”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 60–78, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.004
* Firth, Roderick, 1964, “Austin and the Argument from Illusion”, _Philosophical Review_, 73(3): 372–382; reprinted in Fann 1969: 254–266. doi:10.2307/2183663
* Forguson, L.W., 1966, “In Pursuit of Performatives”, _Philosophy_, 41(158): 341–347; reprinted in Fann 1969: 412–419. doi:10.1017/S0031819100058885
* –––, 1969a, “Austin’s Philosophy of Action”, in Fann 1969: 127–147.
* –––, 1969b, “Has Ayer Vindicated the Sense-Datum Theory?” in Fann 1969: 309–341.
* –––, 1973, “Locutionary and Illocutionary Acts”, in Berlin 1973a: 160–185.
* Furberg, M., 1969, “Meaning and Illocutionary Force”, in Fann 1969: 445–468.
* Garvey, B. (ed.), 2014, _J.L. Austin on Language_, Basingstoke: Palgrave Macmillan.
* Geach, P.T., 1965, “Assertion”, _Philosophical Review_, 74(4): 449–465. doi:10.2307/2183123
* Glendinning, Simon, 2011, “Unmasking the Tradition”, in Gustafsson and Sørli 2011: 32–50. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0002
* Graham, K., 1977, _J.L. Austin: A Critique of Ordinary Language Philosophy_, Michigan: Harvester Press.
* Grice, H.P., 1989, _Studies in the Way of Words_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Grice, H.P. and P.F. Strawson, 1956, “In Defense of a Dogma”, _Philosophical Review_, 65(2): 141–158. doi:10.2307/2182828
* Gustafsson, Martin and Richard Sørli (eds.), 2011, _The Philosophy of J.L. Austin_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.001.0001
* Gustafsson, Martin, 2011, “Introduction: Inheriting Austin”, in Gustafsson and Sørli 2011: 1–31. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0001
* Hacker, P.M.S., 2004, “Austin, John Langshaw (1911–1960)”, _Oxford Dictionary of National Biography_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/ref:odnb/30505
* Hampshire, Stuart, 1960, “J.L. Austin, 1911–1960”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 60: 1–14; reprinted in Fann 1969: 33–48. doi:10.1093/aristotelian/60.1.ib
* –––, 1965, “A Symposium on Austin’s Methods: J.L. Austin and Philosophy”, _Journal of Philosophy_, 62(19): 511–513 (abstract only). Printed in full for the first time as part of “A Symposium on Austin’s Method” in Fann 1969: 76–98. doi:10.2307/2023744
* Hansen, Nat, 2014, “J.L. Austin and Literal Meaning”, _European Journal of Philosophy_, 22(4): 617–632. doi:10.1111/j.1468-0378.2011.00510.x
* Heal, Jane, 1974, “Explicit Performative Utterances and Statements”, _Philosophical Quarterly_, 24(95): 106–121. doi:10.2307/2217715
* Heintz, Lawrence L., 1981, “The Logic of Defenses”, _American Philosophical Quarterly_, 18(3): 243–248.
* Hetherington, Stephen, 2018, “Knowledge and Knowledge-Claims: Austin and Beyond”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 206–222, Cambridge: Cambridge University Press. 10.1017/9781316421840.011
* Hinton, J.M., 1973, _Experiences: An Inquiry into Some Ambiguities_, Oxford: Clarendon Press.
* Hirst, R.J., 1963, “A Critical Study of _Sense and Sensibilia_”, _Philosophical Quarterly_, 13(51): 162–170; reprinted in Fann 1969: 243–253. doi:10.2307/2217192
* Holdcroft, David, 1969, “A Plea for Excuses?” _Philosophy_, 44(170): 314–330. doi:10.1017/S003181910000944X
* Hornsby, Jennifer, 1988, “Things Done with Words”, in J. Dancy, J.M.E. Moravcsik, and C.C.W. Taylor (eds.), _Human Agency: Language, Duty, and Value_, Stanford, CA: Stanford University Press: 27–46.
* –––, 1994, “Illocution and Its Significance”, in Savas L. Tsohatzdis (ed.) _Foundations of Speech Act Theory_, London: Routledge: 187–207.
* –––, 2006, “Speech Acts and Performatives”, in Ernest Lepore and Barry .C. Smith (eds.), _The Oxford Handbook of Philosophy of Language_, Oxford: Oxford University Press: 893–909. doi:10.1093/oxfordhb/9780199552238.003.0035
* Jack, Julie, 1981, “Stating and Otherwise Subscribing”, _Philosophia_, 10(3): 283–313. doi:10.1007/BF02380770
* Jackson, Frank, 1977, _Perception: A Representative Theory_, Cambridge: Cambridge University Press.
* James, William, 1907/1975, _Pragmatism_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Johnston, Mark, 1992, “How to Speak of the Colors”, _Philosophical Studies_, 68(3): 221–263. doi:10.1007/BF00694847
* Kaplan, Mark, 2011, “Tales of the Unknown: Austin and the Argument from Ignorance”, in Gustafsson and Sørli 2011: 51–77. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0003
* Kaplan, Mark, 2018, _Austin’s Way with Skepticism: an essay on philosophical method_, Oxford: Oxford University Press.
* Katz, Jerrold J., 1986, _Propositional Structure and Illocutionary Force_, Cambridge, MA.: Harvard University Press.
* Kaufman, Arnold S., 1963, “Ability”, _Journal of Philosophy_, 60(19): 537–551. doi:10.2307/2022867
* Kirkham, Richard L., 1995, _Theories of Truth: A Critical Introduction_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Laugier, Sandra 2018, “The Vulnerability of Reality: Austin, Normativity, and Excuses”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 119–142, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.007
* Lawlor, Krista, 2013, _Assurance: An Austinian View of Knowledge and Knowledge Claims_, Oxford: Oxford University Press.
* Lawlor, Krista, 2018, “Austin on Perception, Knowledge, and Meaning”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 165–185, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.009
* Leite, Adam, 2011, “Austin, Dreams, and Scepticism”, in Gustafsson and Sørli 2011: 78–113. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0004
* Lemmon, E.J., 1962, “On Sentences Verifiable by their Use”, _Analysis_, 22(4): 86–9. doi:10.2307/3327029
* Lewis, David K., 1972, “General Semantics”, in D. Davidson and G. Harman (eds.), _Semantics for Natural Language_, Dordrecht: Reidel: 169–218; reprinted with postscripts in Lewis, 1983, _Philosophical Papers_ (Volume 1), Oxford: Oxford University Press.
* Locke, Don, 1962, “Ifs and Cans Revisited”, _Philosophy_, 37(141): 245–256. doi:10.1017/S0031819100061982
* Longworth, Guy, 2018a, “The Ordinary and the Experimental: Cook Wilson and Austin on Method in Philosophy”, _British Journal of the History of Philosophy_, 26(5): 939–960. doi:10.1080/09608788.2017.1413539
* –––, 2018b, “Enough is Enough: Austin on Knowing”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 186–205, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.010
* –––, 2019, “Settling a Question: Austin and Disjunctivism”, in Casey Doyle, Joe Milburn, and Duncan Pritchard eds. _New Issues in Epistemological Disjunctivism_. London: Routledge.
* Marion, Mathieu, 2000a, “Oxford Realism: Knowledge and Perception I”, _British Journal for the History of Philosophy_, 8(2): 299–338. doi:10.1080/09608780050043235
* –––, 2000b, “Oxford Realism: Knowledge and Perception II”, _British Journal for the History of Philosophy_, 8(3): 485–519. doi:10.1080/096087800442156
* –––, 2009, “John Cook Wilson”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy (Spring 2010 Edition)_, Edward N. Zalta (ed.), URL = <[John Cook Wilson (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Spring 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/spr2010/entries/wilson/)>.
* Martin, M.G.F., 1997, “The Reality of Appearances”, in _Thought and Ontology_, M. Sainsbury (ed.), Milan: Franco Angeli, pp. 77–96.
* –––, 2000, “Beyond Dispute: sense-data, intentionality and the mind-body problem”, in Tim Crane and Sarah Patterson (eds.), _The History of the Mind-Body Problem_, London: Routledge: 195–231.
* –––, 2010, “What’s in a Look?” in Bence Nanay (ed.), _Perceiving the World_, Oxford: Oxford University Press: 160–225. doi:10.1093/acprof:oso/9780195386196.003.0008
* Mates, Benson, 1974, “Austin, Strawson, Tarski, and Truth”, in Leon Henkin (ed.), _Tarski Symposium_, American Mathematical Society: 385–396.
* McDowell, John, 1982, “Criteria, Defeasibility and Knowledge”, _Proceedings of the British Academy_, 68: 455–79.
* McMyler, Benjamin, 2011, “Believing what the Man Says about his own Feelings”, in Gustafsson and Sørli 2011: 114–174. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0005
* Millar, Alan, 2005, “Travis’ Sense of Occasion”, _Philosophical Quarterly_, 55(219): 337–342. doi:10.1111/j.0031-8094.2005.00403.x
* Moltmann, Friederike, 2018, “Levels of Linguistic Acts and the Semantics of Saying and Quoting”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 34–59, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.003
* Moore, A.W., 2000, “Arguing with Derrida”, _Ratio_, 13(4): 355–80. doi:10.1111/1467-9329.00134
* Moore, G.E., 1912, _Ethics_, Oxford: Oxford: University Press.
* Narboux, J.-P., 2011, “‘There’s Many a Slip between Cup and Lip’: Dimension and Negation in Austin”, in Gustafsson and Sørli 2011: 204–240. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0008
* New, C.G., 1966, “A Plea for Linguistics”, _Mind_, 75(299): 368–384; reprinted in Fann 1969: 148–165. doi:10.1093/mind/LXXV.299.368
* Nowell-Smith, Patrick H., 1954, _Ethics_, Harmondsworth: Pelican Books.
* –––, 1960, “Ifs and Cans”, _Theoria_, 26(2): 85–101; reprinted in Fann 1969: 166–181. doi:10.1111/j.1755-2567.1960.tb00557.x
* Passmore, John, 1957, _A Hundred Years of Philosophy_, London: Duckworth.
* Pears, David, 1962, “An Original Philosopher”, _Times Literary Supplement_, Febrary 9(3128): 81–83; reprinted in Fann 1969: 49–58.
* –––, 1973, “Ifs and Cans”, in Berlin 1973a: 90–140.
* –––, 1979, “A Comparison between Ayer’s Views about the Privilege of Sense-Datum Statements and the Views of Russell and Austin”, in Graham F. Macdonald (ed.), _Perception and Identity_, London: Macmillan: 61–83.
* Petrie, Hugh G., 1971, “Austin’s Usage of ‘Intentional’”, _Mind_, 80(319): 441–444. doi:10.1093/mind/LXXX.319.441
* Pitcher, George (ed.), 1964, _Truth_, Englewood Cliffs, NJ: Prentice Hall.
* –––, 1973, “Austin: a personal memoir”, in Berlin 1973a: 17–30.
* Price, H.H., 1932, _Perception_, London: Methuen.
* Prichard, H.A., 1979, _Moral Obligation_, Oxford: Clarendon Press.
* Putnam, Hilary, 1962, “The Analytic and the Synthetic”, in H. Feigl and G. Maxwell (eds.), _Minnesota Studies in the Philosophy of Science 3_, Minneapolis: University of Minnesota Press: 358–397.
* –––, 1994, “Sense, Nonsense, and the Senses: An Inquiry Into the Power of the Human Mind”, _Journal of Philosophy_, 91(9): 445–517. doi:10.2307/2940978
* Quine, W.V.O., 1965, “J.L. Austin: Comment”, _Journal of Philosophy_, 62(19): 509–510 (abstract only). Printed in full for the first time as part of “A Symposium on Austin’s Method” in Fann 1969: 76–98. doi:10.2307/2023743
* Recanati, François, 1994, _Literal Meaning_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Reimer, Marga, 2018, “Exploring Austin’s Galaxy: Searching for Truth through the Lens of Ordinary Language”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 15–33, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.002
* Richmond, Sarah, 1996, “Derrida and Analytical Philosophy: Speech Acts and their Force”, _European Journal of Philosophy_, 4(1): 38–62. doi:10.1111/j.1468-0378.1996.tb00064.x
* Ricks, Christopher, 1992, “Austin’s Swink”, _University of Toronto Quarterly_, 61(3): 297–315.
* Schiffer, Stephen R., 1972, _Meaning_, Oxford: Oxford University Press.
* Schwartz, Robert, 2004, “To Austin or Not to Austin, That’s the Disjunction”, _Philosophical Studies_, 120(1): 255–263. doi:10.1023/B:PHIL.0000033756.70177.3d
* Schwartz, Robert, 2018, “Berkeley and Austin on the Argument from Illusion”, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 143–164, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.008
* Searle, John R., 1966, “Assertions and Aberrations”, in Bernard Williams and Alan Montefiore (eds.), _British Analytical Philosophy_, London: Routledge & Kegan Paul: 41–54; reprinted in Fann 1969: 205–218.
* –––, 1968, “Austin on Locutionary and Illocutionary Acts”, _Philosophical Review_, 77(4): 405–424; reprinted in Berlin 1973a: 141–159. doi:10.2307/2183008
* –––, 1969, _Speech Acts_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1977, “Reiterating the Differences: A Reply to Derrida”, _Glyph_ 2, Baltimore, MD: Johns Hopkins Press: 198–208.
* –––, 2005, “J.L. Austin (1911–1960)”, in A.P. Martinich and David Sosa (eds.), _A Companion to Analytic Philosophy_, Oxford: Blackwell: 218–230.
* –––, 2014, “Oxford Philosophy in the 1950s”, _Philosophy_, 90(2): 173–193. doi:10.1017/S0031819114000485
* Sinnot-Armstrong, Walter, 1994, “The Truth of Performatives”, _International Journal of Philosophical Studies_, 2(1): 99–107. doi:10.1080/09672559408570785
* Snowdon, Paul F., 1981, “Perception, Vision and Causation”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 81: 175–92. doi:10.1093/aristotelian/81.1.175
* –––, 2014, “Austin on the Philosophy of Perception”, in Brian Garvey (ed.), _J.L. Austin on Language_, Basingstoke: Palgrave Macmillan: 161–176. doi:10.1057/9781137329998\*10
* Soames, Scott, 2003, _Philosophical Analysis in the Twentieth Century, Volume 2: The Age of Meaning_, Princeton, NJ: Princeton University Press.
* Soteriou, Matthew, 2009, “The Disjunctive Theory of Perception”, _The Stanford Encyclopedia of Philosophy (Winter 2010 Edition)_, Edward N. Zalta (ed.), URL = <[The Disjunctive Theory of Perception (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Winter 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/win2010/entries/perception-disjunctive/)>.
* Strawson, P.F., 1949, “Truth”, _Analysis_, 9(6): 83–97. doi:10.1093/analys/9.6.83
* –––, 1950, “Truth”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 24: 129–156.
* –––, 1964a, “Intention and Convention in Speech Acts”, _Philosophical Review_, 73(4): 439–460; reprinted in Fann 1969: 380–400. doi:10.2307/2183301
* –––, 1964b, “A Problem about Truth—A Reply to Mr. Warnock”, in Pitcher 1964: 68–84.
* –––, 1965, “Truth: A Reconsideration of Austin’s Views”, _Philosophical Quarterly_, 15(61): 289–301. doi:10.2307/2218255
* –––, 1973, “Austin and ‘Locutionary Meaning’”, in Berlin 1973a: 46–68.
* Stroud, Barry, 1984, _The Philosophical Significance of Scepticism_, Oxford: Oxford University Press.
* Thalberg, Irving, 1969, “Austin on Abilities”, in Fann 1969: 182–204.
* Thau, Mike, 2004, “What is Disjunctivism?” _Philosophical Studies_, 120(1): 193–253. doi:10.1023/B:PHIL.0000033755.32540.76
* Tsohatzidis, Savas L., 2018, “Performativity and the “True/False Fetish””, in Savas L. Tsohatzidis ed. _Interpreting J. L. Austin: Critical Essays_, pp. 96–118, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/9781316421840.006
* Travis, Charles, 1991, “Annals of Analysis, Critical Notice of H.P. Grice _Studies in the Way of Words_”, _Mind_, 100(398): 237–264. reprinted in Travis 2008: 290–315. doi:10.1093/mind/C.398.237 and doi:10.1093/acprof:oso/9780199230334.003.0014
* –––, 2004, “The Silence of the Senses”, _Mind_, 113(449): 57–94. doi:10.1093/mind/113.449.57
* –––, 2005, “A Sense of Occasion”, _Philosophical Quarterly_, 55(219): 286–314. doi:10.1111/j.0031-8094.2005.00399.x
* –––, 2008, _Occasion-Sensitivity: Selected Essays_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199230334.001.0001
* –––, 2011, “Truth and Merit”, in Gustafsson and Sørli 2011: 175–203. doi:10.1093/acprof:oso/9780199219759.003.0007
* Travis, Charles and Mark E. Kalderon, 2013, “Oxford Realism”, in Michael Beaney (ed.), _Oxford Handbook of the History of Analytic Philosophy_. Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/oxfordhb/9780199238842.013.0018
* Urmson, J.O., 1965, “J.L. Austin”, _Journal of Philosophy_, 62(19): 499–508. Printed in full for the first time as part of “A Symposium on Austin’s Method” in Fann 1969: 76–98. doi:10.2307/2023741
* –––, 1967, “Austin, John Langshaw”, in P. Edwards (ed.), _The Encyclopedia of Philosophy_, New York: Random House, Inc.: 211–215; reprinted as “Austin’s Philosophy”, in Fann 1969: 22–32.
* –––, 1977, “Performative Utterances”, in P.A. French, T.E. Uehling Jr., and H.K. Wettstein (eds.), _Midwest Studies in Philosophy_ (Volume II), Minneapolis: University of Minnesota Press, pp. 120–127. doi:10.1111/j.1475-4975.1977.tb00033.x
* Urmson, J.O. and G.J. Warnock, 1961, “J.L. Austin”, _Mind_, 70(278): 256–257; reprinted as ‘Comments’ on Hampshire (1960) in Fann 1969: 22–32. doi:10.1093/mind/LXX.278.256
* van Hulst, Chrissy and Max Cresswell (eds.), 2016, “A.N. Prior on Austin’s _Sense and Sensibilia_: A reconstruction from Prior’s manuscripts”, _Journal for the History of Analytical Philosophy_, 4(4): 1–12. doi:10.15173/jhap.v4i4.2809
* Vendler, Zeno, 1972, _Res Cogitans: An Essay in Rational Psychology_, Ithaca: Cornell University Press.
* Warnock, G.J., 1953, _Berkeley_, Harmondsworth: Penguin.
* –––, 1962, “Truth and Correspondence”, in Calvin Dwight Rollins (ed.), _Knowledge and Experience_, Pittsburgh: University of Pittsburgh Press: 11–20.
* –––, 1963, “John Langshaw Austin: A Biographical Sketch”, _Proceedings of the British Academy_; reprinted in Fann 1969: 3–21.
* –––, 1964, “A Problem about Truth”, in Pitcher 1964: 54–67.
* –––, 1973a, “Saturday Mornings”, in Berlin 1973a: 31–45.
* –––, 1973b, “Some Types of Performative Utterance”, in Berlin 1973a: 69–89.
* –––, 1973c, “Truth: or Bristol Revisited II”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 47: 135–145.
* –––, 1989, _J.L. Austin_, London: Routledge.
* Wheatley, Jon, 1969, “Austin on Truth”, in Fann 1969: 226–240.
* White, Alan R., 1967, “Mentioning the Unmentionable”, _Analysis_, 27(4): 113–118; reprinted in Fann 1969: 219–225. doi:10.2307/3327002
* Williams, C.J.F., 1973, “Truth: or Bristol Revisited I”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 47: 121–134.
* Williams, Michael, 1996, _Unnatural Doubts: Epistemological Realism and the Basis of Skepticism_, Princeton, NJ: Princeton University Press.
* Williamson, Timothy, 2000, _Knowledge and its Limits_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/019925656X.001.0001
* Wisdom, J., 1946, “Symposium: Other Minds I”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 20: 122–147.
* Zimmerman, Michael J., 2004, “Another Plea for Excuses”, _American Philosophy Quarterly_, 41(3): 259–266.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](http://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=austin-jl).                                                                       |
| ------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/austin-jl/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=austin-jl\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/austin-jl/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

* Martin, M.G.F., 2007, “[Austin: _Sense & Sensibilia_ Revisited](http://sas-space.sas.ac.uk/631/)”, online manuscript.
* [A recording of Austin’s voice (1959)](http://olponline.wordpress.com/2010/07/29/audio-j-l-austins-voice/)
* [Wikipedia Entry for J.L. Austin](http://en.wikipedia.org/wiki/J.\*L.\*Austin)

## Related Entries

[abilities](https://plato.stanford.edu/entries/abilities/) | [action](https://plato.stanford.edu/entries/action/) | [Ayer, Alfred Jules](https://plato.stanford.edu/entries/ayer/) | [compatibilism](https://plato.stanford.edu/entries/compatibilism/) | [contextualism, epistemic](https://plato.stanford.edu/entries/contextualism-epistemology/) | [epistemic closure](https://plato.stanford.edu/entries/closure-epistemic/) | [free will](https://plato.stanford.edu/entries/freewill/) | [Grice, Paul](https://plato.stanford.edu/entries/grice/) | [incompatibilism: arguments for](https://plato.stanford.edu/entries/incompatibilism-arguments/) | [knowledge: analysis of](https://plato.stanford.edu/entries/knowledge-analysis/) | [Moore, George Edward](https://plato.stanford.edu/entries/moore/) | [moral responsibility](https://plato.stanford.edu/entries/moral-responsibility/) | [perception: the disjunctive theory of](https://plato.stanford.edu/entries/perception-disjunctive/) | [perception: the problem of](https://plato.stanford.edu/entries/perception-problem/) | [pragmatics](https://plato.stanford.edu/entries/pragmatics/) | [Prichard, Harold Arthur](https://plato.stanford.edu/entries/prichard/) | [sense data](https://plato.stanford.edu/entries/sense-data/) | [speech acts](https://plato.stanford.edu/entries/speech-acts/) | [states of affairs](https://plato.stanford.edu/entries/states-of-affairs/) | [Strawson, Peter Frederick](https://plato.stanford.edu/entries/strawson/) | [tropes](https://plato.stanford.edu/entries/tropes/) | [truth](https://plato.stanford.edu/entries/truth/) | [truth: deflationism about](https://plato.stanford.edu/entries/truth-deflationary/) | [Wilson, John Cook](https://plato.stanford.edu/entries/wilson/)

### Acknowledgments

Thanks to Cora Diamond, Ruth Groff, Henry Hardy, Barry Lee, Hemdat Lerman, Matthew Soteriou, Peter Sullivan, Charles Travis, and Jonathan Westphal.

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Guy Longworth](http://www2.warwick.ac.uk/fac/soc/philosophy/people/longworth/) <[_G.H.Longworth@warwick.ac.uk_](mailto:G%2eH%2eLongworth%40warwick%2eac%2euk)>
